<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>графика on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/tags/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><description>Recent content in графика on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2022 14:35:02 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/tags/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Текстуры и материалы</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/textures-and-materials/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 14:35:02 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/textures-and-materials/</guid><description>Ссылки на архивы тестур и программы для их создания
Текстуры BlendFab - библиотека, в том числе, бесплатных текстур, материалов и моделей. Можно скачать сразу .blender-файлы. Текстура Луны от NASA. Включает карту основного цвета и displacement. Текстуры от 3d Wolf. Планеты, листва. Poliigon - есть бесплатные текстуры. Quixel. Была куплена Epic Games, теперь бесплатна при использовании в unrealEngine. в остальных проектах - по подписке. SharedTextures - 500 бесплатных текстур. Public Domain Textures - от Frederic Hoffmann.</description></item><item><title>Kdenlive</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/video/kdenlive/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 14:14:05 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/video/kdenlive/</guid><description>Всякие разности редактора нелинейного монтажа Kdenlive.
Официальный сайт.
Решение проблемы с невозможностью управлять курсором на монтажном столе Краткое описание эффектов в видеоредакторе kdenlive Решение проблемы с невозможностью управлять курсором на монтажном столе Если:
Курсором на монтажном столе невозможно управлять мышкой. Не работают клавиши стрелок для перехода на один кадр. То, скорее всего, проблема в настройке MLT. А точнее - в количестве потоков обработки. Значения больше единицы поддерживаются пока в экспериментальном режиме.</description></item><item><title>Видео</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/video/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 14:10:38 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/video/</guid><description>В этом разделе собрана информация по видемонтажу и прочей работой с видео.
Kdenlive</description></item><item><title>3D, VFX, Видео</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 14:05:32 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/</guid><description>В разделе собрана различная информация по работе с видеомонтажом, компьютерной графикой и тому подобное.
Blender Addons Как избавиться от светлячков Полезные команды и клавиатурные сокращения Blender Полезные ссылки Разные вопросы по renderman Видео Kdenlive Текстуры и материалы</description></item></channel></rss>