<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ссылки on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/tags/%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B8/</link><description>Recent content in ссылки on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2022 15:30:44 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/tags/%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Мониторинг</title><link>https://maxtar.github.io/programming/monitoring/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 15:30:44 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/monitoring/</guid><description>Prometheus Вычисление процентов загрузки CPU на основании времени использования Checkup Pyroscope Prometheus Сайт
Официальная документация. Информация по запросам.
Блог создателей Prometheus со всякой полезной информацией.
Вычисление процентов загрузки CPU на основании времени использования Информация взята из understanding-machine-cpu-usage блога разработчиков Prometheus.
При использовании node_exporter:
100 - (avg by (instance) (irate(node_cpu_seconds_total{job=&amp;#34;node&amp;#34;,mode=&amp;#34;idle&amp;#34;}[5m])) * 100) где node - имя node_exporter, заданное в настройках Prometheus.
Для метрик, взятых из прочих экспортёров, где подсчитывается только время затраченное экспортером в секундах:</description></item><item><title>Разные полезные программы</title><link>https://maxtar.github.io/other/useful-programs/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 02:03:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/other/useful-programs/</guid><description>Wrk Нагрузочная утилита для Linux. Hugo. Документация. Framework для создания статического сайта на основе markdown. Форум Discourse. На нём работает automated-testing.info и forum.golangbridge.org. Система развёртывания pulumi. Исходный код на GitHub. Общение Аналог Slack, который можно развернуть локально mattermost.com. Исходный код на github. Чат tinode. Есть клиент на Android, web. Запись с экрана (Screencast) OBSProject - кросс-платформенный пакет для записи с экрана и/или трансляции.
Мониторинг и информация по системе HWInfo - бесплатная утилита для получения разнообразной информации о системе.</description></item><item><title>Полезные ссылки на проекты</title><link>https://maxtar.github.io/programming/useful-links/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:59:18 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/useful-links/</guid><description>Ссылки на разные проекты.
Библиотеки для раскрашивания синтаксиса Информация взята отсюда.
Highlight.js Prism. Rainbow. Syntax Highlighter. Google Prettify.</description></item></channel></rss>