<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Администрирование on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/administration/</link><description>Recent content in Администрирование on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2022 21:21:26 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/administration/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mikrotik</title><link>https://maxtar.github.io/administration/mikrotik/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 21:56:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/mikrotik/</guid><description>Полезная информация по настройке RouterOs от Mikrotik Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 1. Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 2. Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 3. Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 4. Блог интернет магазина ASP24.ru Общий раздел по настройке Mikrotik</description></item><item><title>Curl</title><link>https://maxtar.github.io/administration/curl/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 22:27:44 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/curl/</guid><description>Полезная информация по работе с curl.
Использование клиентского сертификата для скачивания Ограничение скорости закачки Расширенное логирование Вывод произвольной информации о загрузке Использование клиентского сертификата для скачивания curl -O https://url --cert cert.pem --key client.key --cacert ca.pem Ограничение скорости закачки Ключ --limit-rate &amp;lt;speed&amp;gt; Могут быть следующие суффиксы:
&amp;ldquo;k&amp;rdquo;, &amp;ldquo;K&amp;rdquo; - килобайты. &amp;ldquo;m&amp;rdquo;, &amp;ldquo;M&amp;rdquo; - мегабайты. &amp;ldquo;g&amp;rdquo;, &amp;ldquo;G&amp;rdquo; - гигабайты. Например: 200K, 3m или 1G.
Расширенное логирование Для расширенного логирования необходимо добавить ключ --trace.</description></item><item><title>Общие вопросы</title><link>https://maxtar.github.io/administration/common/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 21:24:41 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/common/</guid><description>Сети Конвертация сертификата из cer формата в pem Сохранение клиентского ключа Сохранение корневого ключа Сохранение в один файл, который содержит и ключ и сертификат Сохранение информации в отдельные файлы Сохранение частного ключа Сохранение только сертификата Удаление пароля из файла с ключом Сохранение доверенных сертификатов из цепочки Сети Сети для самых маленьких.
Конвертация сертификата из cer формата в pem Сохранение клиентского ключа openssl pkcs12 -in client_ssl.pfx -out client_ssl.pem -clcerts Сохранение корневого ключа openssl pkcs12 -in client_ssl.</description></item></channel></rss>