<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Тут всё начинается on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/</link><description>Recent content in Тут всё начинается on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Addons</title><link>https://maxtar.github.io/blender/addons/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 22:23:09 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/blender/addons/</guid><description>Animation nodes. Документация. Форум. Позволяет анимировать различные сущности Blender. Сейчас уже не очень актуально, так как добавили геометрические ноды в Blender. Pose Thumbnails - вроде тоже уже не актуально, так как имеется встроенная библиотека. Font Selector - дополнение позволяет сразу применять шрифт, который показывается в виде списка, к объекту. А не лазить по директориям в поисках нужного. EasyAlign - позволяет выравнивать объекты относительно друг друга. BlenderArtist.org. Writinganimation - позволяет автоматически делать анимацию написания.</description></item><item><title>Автозагрузка</title><link>https://maxtar.github.io/linux/autostart/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 22:15:36 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/linux/autostart/</guid><description> Описание для новичков Процесс загрузки</description></item><item><title>Общие вопросы</title><link>https://maxtar.github.io/administration/common/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 21:24:41 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/common/</guid><description>Сети Сети для самых маленьких.
Конвертация сертификата из cer формата в pem Сохранение клиентского ключа openssl pkcs12 -in client_ssl.pfx -out client_ssl.pem -clcerts Сохранение корневого ключа openssl pkcs12 -in client_ssl.pfx -out root.pem -cacerts Сохранение в один файл, который содержит и ключ и сертификат openssl pkcs12 -in source.pfx -out dest.pem -nodes Сохранение информации в отдельные файлы Сохранение частного ключа openssl pkcs12 -in source.pfx -nocerts -out key.pem Сохранение только сертификата openssl pkcs12 -in source.</description></item><item><title>Полезная информация по разным командам Linux</title><link>https://maxtar.github.io/linux/useful-information/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/linux/useful-information/</guid><description>Просмотр журнала journalctl -b -xe -u NetworkManager где:
b - просмотр последней загрузки. Если указать индекс, начиная с нуля, то можно будет смотреть журнал предыдущих загрузок (0 - текущая, 1 - предыдущая и т.д.); x - вывод расширенной информации (по возможности); e - показ последних записей (перемотка в конец журнала); u - вывод информации от указанного модуля (в данном примере NetworkManager). Описание NetworkManager У него есть, также, интерфейс командной строки nmcli.</description></item></channel></rss>