<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Тут всё начинается on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/</link><description>Recent content in Тут всё начинается on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Полезные команды и клавиатурные сокращения Blender</title><link>https://maxtar.github.io/blender/keys/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 02:17:22 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/blender/keys/</guid><description>Выравнивание одного объекта относительно другого Клавиши: ctrl+alt+space.
Необходимо выбрать, например, грань объекта, относительно какого нужно выравнивать, затем нажать ctrl+alt+space. В списке transform orientation появится новая привязка. Затем выбираем второй объект и его координаты перемещения будут рассчитываться относительно этого объекта.
Сдвинуть вершины относительно координат Команда: Shear.
Клавиши: Shift+Ctrl+Alt+S.
Выделяем точки, которые хотим сдвинуть линейно, как будто вращением. Нажимаем Shift+Ctrl+Alt+S или ищем команду через поиск (Space). Выбираем ось, относительно которой поворачивать (x или y).</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/kotlin/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 02:13:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/kotlin/useful-libs/</guid><description> WEB БД Конфигурация Математика и статистика Логирование WEB Fuel - библиотека для работы с HTTP. Документация. Правда, кажется заброшенной&amp;hellip; Ktor - framework для написания web-приложений. БД Exposed - DSL для SQL от Jetbrains. Краткое описание от кого-то. Конфигурация konf - работа с конфигурацией из различных источников. hoplite - очень похожа на konf. Математика и статистика Kotlin Statistics. Логирование kotlin-logging - удобная библиотека для Kotlin. Пока, пожалуй, самая лучшая.</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/java/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 02:07:47 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/java/useful-libs/</guid><description>На странице собрана информация о различных Java-библиотеках
Json Библиотека от Google Gson. UserGuide. Прочее Ожидание разных событий awaitility (https://github.com/awaitility/awaitility). Документация. Java-faker (https://github.com/DiUS/java-faker) - генерация всяких случайных данных разных типов. JavaDocs. disruptor - быстрый кольцевой буфер. Работа с географическими и навигационными данными geotools.org. Документация. REST Unirest-Java. GitHub. Retrofit. GitHub. Асинхронное программирование VERT.X - реактивные приложения в JVM. Используются события, вроде. Статья на Хабре.</description></item><item><title>Оптимизация KDE5</title><link>https://maxtar.github.io/linux/kde/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:54:53 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/linux/kde/</guid><description>Решение проблем кривой табуляции в консоли Отключение Akonadi Настройка горячих клавиш Отключение Alt+F2 для быстрого доступа Оптимизация KDE 5
Решение проблем кривой табуляции в консоли Если в приложении Konsole съехала табуляция (например расстояние между курсором и последним символом увеличивается по мере набора), то, скорее всего проблема в шрифте. Чтобы исправить ситуацию нужно поменять шрифт. Для этого в меню открываем {{Настройка/Настроить профиль&amp;hellip;}}. Далее:
Открыть вкладку &amp;ldquo;Внешний вид&amp;rdquo;. Внизу нажимаем кнопку &amp;ldquo;Выбор шрифта&amp;hellip;&amp;rdquo; Меняем шрифт и его размер на любой понравившийся.</description></item><item><title>Полезные установки</title><link>https://maxtar.github.io/linux/settings-after-installing/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:47:02 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/linux/settings-after-installing/</guid><description>Установка Oracle Java Добавить переменную окружения в систему Настройка GRUB Чтобы отключить заставку при загрузке надо оставить Чтобы подправить иконку в меню KDE Сброс мыши Microsoft после рестарта Хранитель экрана Установка Oracle Java Про разные способы установки написано здесь. Чтобы установить родную Oracle Java необходимо добавить репозиторий ppa:webupd8team/java со скриптом установки:
sudo add-apt-repository ppa:webupd8team/java sudo apt-get update sudo apt-get install oracle-java8-installer Во время установки потребуется принять лиценизию Oracle.
Добавить переменную окружения в систему Необходимо отредактировать файл {{/etc/profile}}.</description></item><item><title>Полезные ссылки</title><link>https://maxtar.github.io/blender/links/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:44:43 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/blender/links/</guid><description>На странице представлены всякие полезные ссылки по изучению Blender, архивы моделей и прочего.
Авторские сайты Witold Jaworski Пишет о моделировании самолётов. Также можно скачать некоторые бесплатные модели.
На сайте представлена книга по разработке плагинов для Blender.</description></item><item><title>Полезные функции</title><link>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-func/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:42:05 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-func/</guid><description> Преобразование числа в IP-адрес Преобразование IP-адреса в число в прямом порядке (BE) Преобразование числа в IP-адрес new System.Net.IPAddress(36546)).ToString(); Преобразование IP-адреса в число в прямом порядке (BE) { byte[] ipNums = ip.Split(&amp;#39;.&amp;#39;).Select(s =&amp;gt; byte.Parse(s)).ToArray(); uint res = 0; res = res + ipNums[0] &amp;lt;&amp;lt; 8; res = res + ipNums[1] &amp;lt;&amp;lt; 8; res = res + ipNums[2] &amp;lt;&amp;lt; 8; res = res + ipNums[3]; return res; }</description></item><item><title>Полезные функции</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-func/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:32:25 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-func/</guid><description>Перехват Ctrl+C Более простой вариант Как правильно реализовать Singletone Ожидание нажатия Enter в консоли Логирование из тестов Создание собственного типа аргумента командной строки Удаление элемента из slice Подключение к Microsoft IIS по SSL Вычисление абсолютного значения целых чисел Перехват Ctrl+C Информация взята из блога Mat Ryer.
func main() { ctx := context.Background() // trap Ctrl#C and call cancel on the context ctx, cancel := context.WithCancel(ctx) c := make(chan os.Signal, 1) signal.</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:28:55 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-libs/</guid><description> Работа с базой Dapper Работа с SSH SSH.NET. Некоторые примеры.</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:55:20 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-libs/</guid><description>Конфигурация и всё такое Логгирование GUI Консоль Работа с БД Работа с json, XML HTML, парсинг сайтов Работа с файлами Тестирование HTTP WEB-приложения Работа с сетью Работа со строками Работа со временем Генерация различных ID Работа с hardware Сетевые framework Списки и наборы Игры Графика Видео Статистика и математика Обработка данных на потоке и прочее Парсеры Коллекции Встраивание ресурсов (теперь не актуально, так как с версии 1.6 есть встроенный механизм) Вспомогательные утилиты Работа со звуком Мониторинг OpenCV Офис goroutines Шифровние События Разное Конфигурация и всё такое viper Чтение и сохранение конфигурации в различных форматах.</description></item><item><title>Полезная информация по git</title><link>https://maxtar.github.io/programming/useful-git/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:45:43 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/useful-git/</guid><description>Общая информация Как удалять ветки Удаление всех локальных изменений Настройка работы ssh с несколькими репозиториями Разная информация по работе с GitHub.com Влить исходный репозиторий в свой форканый Общая информация Официальная книга по Git.
Как содержать репозиторий в чистоте
Ещё полезная статья на Habrahabr.
Как удалять ветки Локальные:
git branch -d the_local_branch Удалённые:
git push origin :the_remote_branch Удаление всех локальных изменений git clean -xdf Настройка работы ssh с несколькими репозиториями Создать файл config в директории .</description></item><item><title>Mikrotik</title><link>https://maxtar.github.io/administration/mikrotik/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 21:56:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/mikrotik/</guid><description>Полезная информация по настройке RouterOs от Mikrotik Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 1. Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 2. Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 3. Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 4. Блог интернет магазина ASP24.ru Общий раздел по настройке Mikrotik</description></item><item><title>Как избавиться от светлячков</title><link>https://maxtar.github.io/blender/remove-fireflies/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 21:47:14 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/blender/remove-fireflies/</guid><description>Если при рендеринге тёмных сцен появляются светлячки, как на показанном изображении:
То необходимо установить параметр &amp;ldquo;Clamp Indirect&amp;rdquo; равным единице как на скриншоте:
После этого &amp;ldquo;светлячки&amp;rdquo; должны пропасть:
Тестовое изображение с habrastorage:</description></item><item><title>Настройка hibernate на linux без использования swap раздела</title><link>https://maxtar.github.io/linux/hibernate/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 13:28:23 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/linux/hibernate/</guid><description>Взято отсюда.
Для начала надо проверить поддержку спящего режима:
systemctl hibernate Если выдаётся ошибка типа Failed to hibernate system via logind: Sleep verb “hibernate” not supported”, то, скорее всего, в BIOS включён secure boot. Необходимо его отключить.
Современные дистрибутивы, как правило, используют swap файл, а не swap раздел.
Настройка файла swap 1. Создать файл нужного раздела sudo dd if=/dev/zero of=/swapfile count=16384 bs=1MiB где:
bs - размер блока. count - размер файла в количестве размера блока.</description></item><item><title>Установка Firefox из репозитория</title><link>https://maxtar.github.io/linux/install-firefox-from-rep/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:59:56 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/linux/install-firefox-from-rep/</guid><description>Удалите Firefox Snap, выполнив следующую команду в новом окне терминала:
sudo snap remove firefox Добавить PPA команды (Ubuntu) Mozilla в список источников программного обеспечения, выполнив следующую команду в том же окне терминала
sudo add-apt-repository ppa:mozillateam/ppa Изменить приоритет пакета Firefox, чтобы предпочтительнее использовать версию Firefox PPA/deb/apt. Это можно сделать с помощью фрагмента кода из FosTips (скопируйте и вставьте его целиком, а не построчно)
echo &amp;#39; Package: * Pin: release o=LP-PPA-mozillateam Pin-Priority: 1001 &amp;#39; | sudo tee /etc/apt/preferences.</description></item><item><title>Curl</title><link>https://maxtar.github.io/administration/curl/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 22:27:44 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/curl/</guid><description>Полезная информация по работе с curl.
Использование клиентского сертификата для скачивания Ограничение скорости закачки Расширенное логирование Вывод произвольной информации о загрузке Использование клиентского сертификата для скачивания curl -O https://url --cert cert.pem --key client.key --cacert ca.pem Ограничение скорости закачки Ключ --limit-rate &amp;lt;speed&amp;gt; Могут быть следующие суффиксы:
&amp;ldquo;k&amp;rdquo;, &amp;ldquo;K&amp;rdquo; - килобайты. &amp;ldquo;m&amp;rdquo;, &amp;ldquo;M&amp;rdquo; - мегабайты. &amp;ldquo;g&amp;rdquo;, &amp;ldquo;G&amp;rdquo; - гигабайты. Например: 200K, 3m или 1G.
Расширенное логирование Для расширенного логирования необходимо добавить ключ --trace.</description></item><item><title>Internationalization (i18n) и Localization (l10n) в Go</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/i18n-i10n/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 14:59:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/i18n-i10n/</guid><description>Информация взята отсюда
Альтернативный пакет (https://github.com/nicksnyder/go-i18n).
Internationalization (i18n) Для форматирования вывода информации в национальном формате (например, чисел) используются следующие пакеты:
golang.org/x/text/language golang.org/x/text/message По-умолчанию, они не установлены. Необходимо их скачать:
go get -u golang.org/x/text/language go get -u golang.org/x/text/message Для вывода информации на основании языка используется тип message.Printer. Используется он следующий образом:
package main import ( &amp;#34;fmt&amp;#34; &amp;#34;golang.org/x/text/language&amp;#34; &amp;#34;golang.org/x/text/message&amp;#34; ) func main() { p = message.NewPrinter(language.Russian) p.Printf(&amp;#34;Вы получили %.2f монет.\n&amp;#34;, 16521.56) } Localization (l10n) Для локализации используются те же пакеты.</description></item><item><title>Форматирование даты/времени</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/time-formatting/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 14:06:07 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/time-formatting/</guid><description>Format/parse a time or date Информация взята Format/parse a time or date
Метод Format из пакета time.Time для форматирования строки из времени. Функция time.Parse для получения даты из строки. func (t Time) Format(layout string) string func Parse(layout, value string) (Time, error) Пример:
input := &amp;#34;2017-08-31&amp;#34; layout := &amp;#34;2006-01-02&amp;#34; t, _ := time.Parse(layout, input) fmt.Println(t) // 2017-08-31 00:00:00 #0000 UTC fmt.Println(t.Format(&amp;#34;02-Jan-2006&amp;#34;)) // 31-Aug-2017 The layout parameter should be the reference date Mon Jan 2 15:04:05 MST 2006</description></item><item><title>Addons</title><link>https://maxtar.github.io/blender/addons/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 22:23:09 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/blender/addons/</guid><description>Animation nodes. Документация. Форум. Позволяет анимировать различные сущности Blender. Сейчас уже не очень актуально, так как добавили геометрические ноды в Blender. Pose Thumbnails - вроде тоже уже не актуально, так как имеется встроенная библиотека. Font Selector - дополнение позволяет сразу применять шрифт, который показывается в виде списка, к объекту. А не лазить по директориям в поисках нужного. EasyAlign - позволяет выравнивать объекты относительно друг друга. BlenderArtist.org. Writinganimation - позволяет автоматически делать анимацию написания.</description></item><item><title>Автозагрузка</title><link>https://maxtar.github.io/linux/autostart/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 22:15:36 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/linux/autostart/</guid><description> Описание для новичков Процесс загрузки</description></item><item><title>Общие вопросы</title><link>https://maxtar.github.io/administration/common/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 21:24:41 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/common/</guid><description>Сети Конвертация сертификата из cer формата в pem Сохранение клиентского ключа Сохранение корневого ключа Сохранение в один файл, который содержит и ключ и сертификат Сохранение информации в отдельные файлы Сохранение частного ключа Сохранение только сертификата Удаление пароля из файла с ключом Сохранение доверенных сертификатов из цепочки Сети Сети для самых маленьких.
Конвертация сертификата из cer формата в pem Сохранение клиентского ключа openssl pkcs12 -in client_ssl.pfx -out client_ssl.pem -clcerts Сохранение корневого ключа openssl pkcs12 -in client_ssl.</description></item><item><title>Полезная информация по разным командам Linux</title><link>https://maxtar.github.io/linux/useful-information/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/linux/useful-information/</guid><description>Просмотр журнала Описание NetworkManager Необновляемые пакеты Просмотр версии дистрибутива (только для LSB дистрибутивов) Команда удаления всех старых версий ядра Автоматическое подтверждение перезаписи файлов при копировании Снятие сетевого дампа Разрешение приложению слушать порты ниже 1024 Увеличение используемого диапазона портов Запуск процесса в фоне с перенаправлением вывода в указанный файл Проверка DNS Дефрагментация Копирование/перемещение заданного количества файлов из одного каталога в другой Перемещение Копирование** Можно использовать find Чтобы не пыталось копировать файл &amp;ldquo;.</description></item></channel></rss>