<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Тут всё начинается on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/</link><description>Recent content in Тут всё начинается on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Полезные программы</title><link>https://maxtar.github.io/administration/windows/useful-programs/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 18:36:05 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/windows/useful-programs/</guid><description>Список программ, полезных для администрирования Windows.
Системные утилиты Hayabusa - утилита для анализа Windows Events.</description></item><item><title>Библиотеки для автоматизации</title><link>https://maxtar.github.io/testing/libraries/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 15:41:09 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/testing/libraries/</guid><description>Библиотеки для автоматизированного тестирования
Java REST WEB HTTP Генерация данных JSON Прочие Kotlin .Net Specflow Golang Groovy Java REST rest-assured.io Документация retrofit - одна из популярных библиотек. WEB Severenity - это фреймворк с открытым исходным кодом для написания функциональных тестов, в который из коробки встроена система генерации отчетов о выполненных тестах. HTTP mock-server - настраиваемый mock-сервер. GitHub.
Генерация данных java-faker - генерация разных данных. JavaDoc.
JSON JsonUnit - проверка json. Позволяет интегрироваться с AssertJ, поддерживает Kotlin.</description></item><item><title>Мониторинг</title><link>https://maxtar.github.io/programming/monitoring/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 15:30:44 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/monitoring/</guid><description>Prometheus Вычисление процентов загрузки CPU на основании времени использования Checkup Pyroscope Prometheus Сайт
Официальная документация. Информация по запросам.
Блог создателей Prometheus со всякой полезной информацией.
Вычисление процентов загрузки CPU на основании времени использования Информация взята из understanding-machine-cpu-usage блога разработчиков Prometheus.
При использовании node_exporter:
100 - (avg by (instance) (irate(node_cpu_seconds_total{job=&amp;#34;node&amp;#34;,mode=&amp;#34;idle&amp;#34;}[5m])) * 100) где node - имя node_exporter, заданное в настройках Prometheus.
Для метрик, взятых из прочих экспортёров, где подсчитывается только время затраченное экспортером в секундах:</description></item><item><title>Полезные программы</title><link>https://maxtar.github.io/administration/useful-programs/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 15:27:31 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/useful-programs/</guid><description>Описание разных, программ, используемых в администрировании.
OAuth2 oauth2_proxy - программа поддерживает несколько способов авторизации, включая, через Azure. Vpn и прочее Global Socket - позволяет общаться компьютерам прозрачно между собой. Работает, в том числе и через VPN. Мониторинг и информация по системе (Windows) HWInfo - бесплатная утилита для получения разнообразной информации о системе.</description></item><item><title>Текстуры и материалы</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/textures-and-materials/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 14:35:02 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/textures-and-materials/</guid><description>Ссылки на архивы тестур и программы для их создания
Текстуры BlendFab - библиотека, в том числе, бесплатных текстур, материалов и моделей. Можно скачать сразу .blender-файлы. Текстура Луны от NASA. Включает карту основного цвета и displacement. Текстуры от 3d Wolf. Планеты, листва. Poliigon - есть бесплатные текстуры. Quixel. Была куплена Epic Games, теперь бесплатна при использовании в unrealEngine. в остальных проектах - по подписке. SharedTextures - 500 бесплатных текстур. Public Domain Textures - от Frederic Hoffmann.</description></item><item><title>Kdenlive</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/video/kdenlive/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 14:14:05 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/video/kdenlive/</guid><description>Всякие разности редактора нелинейного монтажа Kdenlive.
Официальный сайт.
Решение проблемы с невозможностью управлять курсором на монтажном столе Краткое описание эффектов в видеоредакторе kdenlive Решение проблемы с невозможностью управлять курсором на монтажном столе Если:
Курсором на монтажном столе невозможно управлять мышкой. Не работают клавиши стрелок для перехода на один кадр. То, скорее всего, проблема в настройке MLT. А точнее - в количестве потоков обработки. Значения больше единицы поддерживаются пока в экспериментальном режиме.</description></item><item><title>Решение разных проблем</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/troubleshooting/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 02:09:29 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/troubleshooting/</guid><description>NetworkManager не управляет сетью по различным причинам NetworkManager не управляет сетью по различным причинам В случае, если интерфейсов немного. Например, как на обычном компьютере то быстро исправить проблему можно следующим образом. В файл /etc/network/interfaces добавить следующие настройки для нужного проводного интерфейса:
auto eth0 iface eth0 inet dhcp Таким образом будет инициализировать интерфейс eth0 без участия NetworkManager.</description></item><item><title>Разные полезные программы</title><link>https://maxtar.github.io/other/useful-programs/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 02:03:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/other/useful-programs/</guid><description>Форум Discourse. На нём работает automated-testing.info и forum.golangbridge.org. Система развёртывания pulumi. Исходный код на GitHub. Общение Аналог Slack, который можно развернуть локально mattermost.com. Исходный код на github. Чат tinode. Есть клиент на Android, web. Запись с экрана (Screencast) OBSProject - кросс-платформенный пакет для записи с экрана и/или трансляции.
Рисование Pencil - рисование GUI, диаграмм действия.
Заметки Outwiker. Zettlr. Документация. GitHub. Работа со звуком Musicbrainz Picard - программа для автоматического заполнения тегов файлов.</description></item><item><title>Полезные ссылки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/useful-links/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:59:18 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/useful-links/</guid><description>Ссылки на разные проекты.
Библиотеки для раскрашивания синтаксиса Список ресурсов для поднятия навыков программирования Markdown Библиотеки для раскрашивания синтаксиса Информация взята отсюда.
Highlight.js Prism. Rainbow. Syntax Highlighter. Google Prettify. Список ресурсов для поднятия навыков программирования hackerrank.com exercism.io projecteuler.net codewars.com leetcode.com codefights.com codingame.com codeforces.com Markdown Описание классического синтаксиса от создателя.
Online редактор.
Описание на-русском.
Описание на Github. И его перевод на русский.</description></item><item><title>Docker</title><link>https://maxtar.github.io/programming/docker/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:53:38 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/docker/</guid><description>Полезная информация по Docker
Как полностью удалить образы вместе с контейнерами Чтобы посмотреть все контейнеры нужно выполнить команду:
docker container ls -a Ключ -a указывает, что надо показывать все существующие контейнеры.
После того, как мы получим список образов выбираем нужный и удаляем его следующей командой:
docker container rm -v &amp;lt;image_name&amp;gt; где:
-v - ключ удаления связанного контейнера на диске, &amp;lt;image_name&amp;gt; - имя образа полученного, предыдущей командой. Теперь удаляем образы. Для получения всех образов выполняем команду:</description></item><item><title>Полезные программы на Go</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-programs/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:46:24 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-programs/</guid><description>Различные программы, написанные на Go.
Разное Консольные приложения Работа с файлами Хранение и версионирование кода Нагрузочное тестирование WEB Рисование графиков Обработка и трансформация данных Сеть Мониторинг Служебные Работа с графикой Работа с JSON Работа с картами, координатами и т.д. Общение Соцсети, fediverse Безопасность Базы данных и прочее Разное Простой Web Framework Echo Лёгкая wiki. Ketchup CMS, github. matterbridge. Мост для объединения различных средств общения (slack, tegeram, mattermost и т.д.). Hermes - сервер для обмена файлами.</description></item><item><title>Полезные программы на Rust</title><link>https://maxtar.github.io/programming/rust/useful-programs/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:44:05 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/rust/useful-programs/</guid><description> Анализ данных Xsv - анализ csv файлов в консоли.</description></item><item><title>Raspbian</title><link>https://maxtar.github.io/administration/rapberry-pi/raspbian/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:40:26 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/rapberry-pi/raspbian/</guid><description>Различная информация об операционной системе Raspbian для Raspberry Pi
Настройки Включение ssh Официальная документация.
Настройки Некоторые критичные настройки делаются при помощи утилиты raspi-config. Она предоставляет графический консольный интерфейс для удобной настройки.
Включение ssh После установки операционной системы Raspbian по-умолчанию демон ssh отключен. Чтобы его включить надо выполнить следующие действия (информация взята с официального сайта):
Запустить raspi-config в терминале: {{sudo raspi-config}}. Выбрать Interfacing Options. Выбрать SSH. Потом Yes. Нажать Ok. И, наконец - Finish.</description></item><item><title>Firefox</title><link>https://maxtar.github.io/administration/firefox/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:25:11 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/firefox/</guid><description>В этом разделе собраны разные настройки Mozilla Firefox.
Чтобы новые вкладки открывались в конце Отключение прокрутки вкладок Проблемы при воспроизведении видео Чтобы закладки всегда открывались в новой вкладке Указание директории для кеша Чтобы грузились локальные ресурсы Чтобы новые вкладки открывались в конце Открываем Firefox В адресной строке пишем: about:config Соглашаемся, что будем осторожны. Вводим в строке поиска: browser.tabs.insertRelatedAfterCurrent Устанавливаем false. Отключение прокрутки вкладок Чтобы отключить прокрутку, для начала необходимо найти, где находится профайл пользователя.</description></item><item><title>Регулярные выражения</title><link>https://maxtar.github.io/programming/regexp/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:14:30 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/regexp/</guid><description>Исключение строк, содержащих определённое значение Время с обязательным ведущим нулём в часе Время без обязательного ведущего нуля в часе Полный путь файла в Windows Просто название файла в Windows e-mail URL Исключение строк, содержащих определённое значение Например есть список файлов:
MaxFullResult.txt 8fd88cjjd88cjjjbbj simple.txt resultSimple.txt 8fd88cjjd88cjjjbbj full.txt Чтобы исключить все файлы, содержащие &amp;ldquo;result&amp;rdquo; можно использовать следующее выражение:
^((?i)(?!result).)*\.txt$ Время с обязательным ведущим нулём в часе ([0-2]\d):([0-5]\d):([0-5]\d) Время без обязательного ведущего нуля в часе ((|[0-2])\d):([0-5]\d):([0-5]\d) Полный путь файла в Windows ([(?</description></item><item><title>Первые 10 минут на сервере</title><link>https://maxtar.github.io/administration/first-10-min/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:38:39 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/first-10-min/</guid><description>Исходная статься на Хабрахабре.
Азбука безопасности Ubuntu В первую очередь Добавляем пользователя Аутентификация по ключу ssh Тестирование пользователя deploy и установка sudo Активируем вход по ключу ssh Установка файрвола Автоматические обновления безопасности Fail2ban Двухфакторная аутентификация Logwatch Всё готово Азбука безопасности Ubuntu «Мои первые 5 минут на сервере» Брайана Кеннеди — отличное введение, как быстро обезопасить сервер от большинства атак. У нас есть несколько исправлений для этой инструкции, чтобы дополнить ею наше полное руководство.</description></item><item><title>Список команд POSIX и их описание</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/commands/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 21:02:30 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/commands/</guid><description>Название Краткое описание type Выводит тип команды (внутренняя, внешняя, alias) set +x - включение расширенного логирования для команд _ -x - выключение логирования для команд whatis Краткое описание команды apropos описание команд по поиску who am i Информация о текущем пользователе w Информация о подключённых пользователях mkdir -p Создание вложенных директорий stat Информация из inode ls -i Показ inodes в списке lsof Список открытых файлов df -i Показывает использование inodes touch Изменение даты создания файла file Информация о файле strings Показывает все читаемые символы (разные операции со строками) profile В текущем каталоге пользователя env _ export Показ переменных окружения (и задания для последующей команды) set bash и системные переменные unset Очистка переменной source Выполнение из файла tee Перенаправление потока вывода в файл и дальше в поток вывода по pipe wc Подсчёт слов, строк, символов strace Трассировка вызова команд sort Сортировка строк: -n сортировка как чисел (-t - разделитель) -u вывод только уникальных значений h сортировка значений, представляенных в удобном для человека виде.</description></item><item><title>Установка проприетарных драйверов NVidia</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/install-nvidia/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:52:28 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/install-nvidia/</guid><description>Добавить этот репозиторий.
sudo add-apt-repository ppa:graphics-drivers/ppa sudo apt-get update Поставить родные драйверы от NVIDIA:
sudo apt-get install nvidia-&amp;lt;actual_number&amp;gt; Удалить свободные драйвера для NVIDIA:
sudo apt-get purge nouveau Перегрузиться. Проверить, что в меню настроек появились настройки NVIDIA. Открыть, проверить, что видеокарта определилась нормально.
Если после этого blender не определил видеокарту, нужно будет доставить nvidia-cuda-toolkit:
sudo apt-get install nvidia-cuda-toolkit После этого должно всё заработать.</description></item><item><title>Настройка swap</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/swap/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:33:35 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/swap/</guid><description>Информация взята отсюда
Обычно рано или поздно у всех возникает вопрос: &amp;ldquo;Почему начинает заполнятся swap, когда у меня ещё много свободной оперативной памяти?&amp;rdquo;. И вот тут нам приходит в помощь такой параметр, как vm.swappiness. Для начала в консоли выполним команду:
cat /proc/sys/vm/swappiness По-умолчанию результат будет 60.
Это параметр, который контролирует количество свободной памяти, при какой загруженности у нас начнётся сброс страниц в swap. Ну, а дальше простая формула: 100% - 60% = 40%, т.</description></item><item><title>Разные вопросы по renderman</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/renderman/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:29:42 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/renderman/</guid><description>Установка в ubuntu Решение проблем с лицензией в windows Установка в ubuntu Скачать установщик.
Преобразовать в deb формат командой
alien -c renderman-installer...rpm На выходе получится .deb файл. Дальше его установить как обычно:
sudo dpkg -i renderman-installer...deb Если в процессе не запустится установщик сервера:
cd /opt/pixar/RenderMan-Installer-ncr-&amp;lt;version&amp;gt;/bin sudo ./RenderManInstaller Решение проблем с лицензией в windows Скачать установщик RenderMan.
В случае, если установка производится не в каталог c:\Program File\Pixar могут возникнуть проблема с запуском движка RenderMan.</description></item><item><title>Полезные команды и клавиатурные сокращения Blender</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/keys/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 02:17:22 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/keys/</guid><description>Выравнивание одного объекта относительно другого Клавиши: ctrl+alt+space.
Необходимо выбрать, например, грань объекта, относительно какого нужно выравнивать, затем нажать ctrl+alt+space. В списке transform orientation появится новая привязка. Затем выбираем второй объект и его координаты перемещения будут рассчитываться относительно этого объекта.
Сдвинуть вершины относительно координат Команда: Shear.
Клавиши: Shift+Ctrl+Alt+S.
Выделяем точки, которые хотим сдвинуть линейно, как будто вращением. Нажимаем Shift+Ctrl+Alt+S или ищем команду через поиск (Space). Выбираем ось, относительно которой поворачивать (x или y).</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/kotlin/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 02:13:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/kotlin/useful-libs/</guid><description> WEB БД Конфигурация Математика и статистика Логирование WEB Fuel - библиотека для работы с HTTP. Документация. Правда, кажется заброшенной&amp;hellip; Ktor - framework для написания web-приложений. БД Exposed - DSL для SQL от Jetbrains. Краткое описание от кого-то. Конфигурация konf - работа с конфигурацией из различных источников. hoplite - очень похожа на konf. Математика и статистика Kotlin Statistics. Логирование kotlin-logging - удобная библиотека для Kotlin. Пока, пожалуй, самая лучшая.</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/java/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 02:07:47 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/java/useful-libs/</guid><description>На странице собрана информация о различных Java-библиотеках
Json Библиотека от Google Gson. UserGuide. Прочее Ожидание разных событий awaitility (https://github.com/awaitility/awaitility). Документация. Java-faker (https://github.com/DiUS/java-faker) - генерация всяких случайных данных разных типов. JavaDocs. disruptor - быстрый кольцевой буфер. Работа с географическими и навигационными данными geotools.org. Документация. REST Unirest-Java. GitHub. Retrofit. GitHub. Асинхронное программирование VERT.X - реактивные приложения в JVM. Используются события, вроде. Статья на Хабре.</description></item><item><title>Оптимизация KDE5</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/kde/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:54:53 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/kde/</guid><description>Решение проблем кривой табуляции в консоли Отключение Akonadi Настройка горячих клавиш Отключение Alt+F2 для быстрого доступа Оптимизация KDE 5
Решение проблем кривой табуляции в консоли Если в приложении Konsole съехала табуляция (например расстояние между курсором и последним символом увеличивается по мере набора), то, скорее всего проблема в шрифте. Чтобы исправить ситуацию нужно поменять шрифт. Для этого в меню открываем Настройка/Настроить профиль&amp;hellip;. Далее:
Открыть вкладку &amp;ldquo;Внешний вид&amp;rdquo;. Внизу нажимаем кнопку &amp;ldquo;Выбор шрифта&amp;hellip;&amp;rdquo; Меняем шрифт и его размер на любой понравившийся.</description></item><item><title>Полезные установки</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/settings-after-installing/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:47:02 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/settings-after-installing/</guid><description>Установка Oracle Java Добавить переменную окружения в систему Настройка GRUB Чтобы отключить заставку при загрузке надо оставить Чтобы подправить иконку в меню KDE Сброс мыши Microsoft после рестарта Хранитель экрана Установка Oracle Java Про разные способы установки написано здесь. Чтобы установить родную Oracle Java необходимо добавить репозиторий ppa:webupd8team/java со скриптом установки:
sudo add-apt-repository ppa:webupd8team/java sudo apt-get update sudo apt-get install oracle-java8-installer Во время установки потребуется принять лиценизию Oracle.
Добавить переменную окружения в систему Необходимо отредактировать файл {{/etc/profile}}.</description></item><item><title>Полезные ссылки</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/links/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:44:43 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/links/</guid><description>На странице представлены всякие полезные ссылки по изучению Blender, архивы моделей и прочего.
Авторские сайты Witold Jaworski Пишет о моделировании самолётов. Также можно скачать некоторые бесплатные модели.
На сайте представлена книга по разработке плагинов для Blender.</description></item><item><title>Полезные функции</title><link>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-func/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:42:05 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-func/</guid><description> Преобразование числа в IP-адрес Преобразование IP-адреса в число в прямом порядке (BE) Преобразование числа в IP-адрес new System.Net.IPAddress(36546)).ToString(); Преобразование IP-адреса в число в прямом порядке (BE) { byte[] ipNums = ip.Split(&amp;#39;.&amp;#39;).Select(s =&amp;gt; byte.Parse(s)).ToArray(); uint res = 0; res = res + ipNums[0] &amp;lt;&amp;lt; 8; res = res + ipNums[1] &amp;lt;&amp;lt; 8; res = res + ipNums[2] &amp;lt;&amp;lt; 8; res = res + ipNums[3]; return res; }</description></item><item><title>Полезные функции</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-func/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:32:25 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-func/</guid><description>Перехват Ctrl+C Более простой вариант Как правильно реализовать Singletone Ожидание нажатия Enter в консоли Логирование из тестов Создание собственного типа аргумента командной строки Удаление элемента из slice Подключение к Microsoft IIS по SSL Вычисление абсолютного значения целых чисел Перехват Ctrl+C Информация взята из блога Mat Ryer.
func main() { ctx := context.Background() // trap Ctrl#C and call cancel on the context ctx, cancel := context.WithCancel(ctx) c := make(chan os.Signal, 1) signal.</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:28:55 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-libs/</guid><description> Работа с базой Dapper Работа с SSH SSH.NET. Некоторые примеры.</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:55:20 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-libs/</guid><description>Конфигурация и всё такое Логгирование GUI Консоль Работа с БД Работа с json, XML HTML, парсинг сайтов Работа с файлами Тестирование HTTP WEB-приложения OpenAPI Работа с сетью Работа со строками Работа со временем Генерация различных ID Работа с hardware Сетевые framework Списки и наборы Игры Графика Видео Статистика и математика Обработка данных на потоке и прочее Парсеры Коллекции Встраивание ресурсов (теперь не актуально, так как с версии 1.6 есть встроенный механизм) Вспомогательные утилиты Работа со звуком Мониторинг OpenCV Офис goroutines Шифровние События Разное Конфигурация и всё такое viper Чтение и сохранение конфигурации в различных форматах.</description></item><item><title>Полезная информация по git</title><link>https://maxtar.github.io/programming/useful-git/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:45:43 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/useful-git/</guid><description>Общая информация Как удалять ветки Удаление всех локальных изменений Настройка работы ssh с несколькими репозиториями Разная информация по работе с GitHub.com Влить исходный репозиторий в свой форканый Общая информация Официальная книга по Git.
Как содержать репозиторий в чистоте
Ещё полезная статья на Habrahabr.
Как удалять ветки Локальные:
git branch -d the_local_branch Удалённые:
git push origin :the_remote_branch Удаление всех локальных изменений git clean -xdf Настройка работы ssh с несколькими репозиториями Создать файл config в директории .</description></item><item><title>Mikrotik</title><link>https://maxtar.github.io/administration/mikrotik/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 21:56:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/mikrotik/</guid><description>Полезная информация по настройке RouterOs от Mikrotik Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 1. Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 2. Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 3. Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 4. Блог интернет магазина ASP24.ru Общий раздел по настройке Mikrotik</description></item><item><title>Как избавиться от светлячков</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/remove-fireflies/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 21:47:14 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/remove-fireflies/</guid><description>Если при рендеринге тёмных сцен появляются светлячки, как на показанном изображении:
То необходимо установить параметр &amp;ldquo;Clamp Indirect&amp;rdquo; равным единице как на скриншоте:
После этого &amp;ldquo;светлячки&amp;rdquo; должны пропасть:
Тестовое изображение с habrastorage:</description></item><item><title>Настройка hibernate на linux без использования swap раздела</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/hibernate/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 13:28:23 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/hibernate/</guid><description>Взято отсюда.
Для начала надо проверить поддержку спящего режима:
systemctl hibernate Если выдаётся ошибка типа Failed to hibernate system via logind: Sleep verb “hibernate” not supported”, то, скорее всего, в BIOS включён secure boot. Необходимо его отключить.
Современные дистрибутивы, как правило, используют swap файл, а не swap раздел.
Настройка файла swap 1. Создать файл нужного раздела sudo dd if=/dev/zero of=/swapfile count=16384 bs=1MiB где:
bs - размер блока. count - размер файла в количестве размера блока.</description></item><item><title>Установка Firefox из репозитория</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/install-firefox-from-rep/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:59:56 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/install-firefox-from-rep/</guid><description>Удалите Firefox Snap, выполнив следующую команду в новом окне терминала:
sudo snap remove firefox Добавить PPA команды (Ubuntu) Mozilla в список источников программного обеспечения, выполнив следующую команду в том же окне терминала
sudo add-apt-repository ppa:mozillateam/ppa Изменить приоритет пакета Firefox, чтобы предпочтительнее использовать версию Firefox PPA/deb/apt. Это можно сделать с помощью фрагмента кода из FosTips (скопируйте и вставьте его целиком, а не построчно)
echo &amp;#39; Package: * Pin: release o=LP-PPA-mozillateam Pin-Priority: 1001 &amp;#39; | sudo tee /etc/apt/preferences.</description></item><item><title>Curl</title><link>https://maxtar.github.io/administration/curl/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 22:27:44 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/curl/</guid><description>Полезная информация по работе с curl.
Использование клиентского сертификата для скачивания Ограничение скорости закачки Расширенное логирование Вывод произвольной информации о загрузке Использование клиентского сертификата для скачивания curl -O https://url --cert cert.pem --key client.key --cacert ca.pem Ограничение скорости закачки Ключ --limit-rate &amp;lt;speed&amp;gt; Могут быть следующие суффиксы:
&amp;ldquo;k&amp;rdquo;, &amp;ldquo;K&amp;rdquo; - килобайты. &amp;ldquo;m&amp;rdquo;, &amp;ldquo;M&amp;rdquo; - мегабайты. &amp;ldquo;g&amp;rdquo;, &amp;ldquo;G&amp;rdquo; - гигабайты. Например: 200K, 3m или 1G.
Расширенное логирование Для расширенного логирования необходимо добавить ключ --trace.</description></item><item><title>Internationalization (i18n) и Localization (l10n) в Go</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/i18n-i10n/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 14:59:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/i18n-i10n/</guid><description>Информация взята отсюда
Альтернативный пакет (https://github.com/nicksnyder/go-i18n).
Internationalization (i18n) Localization (l10n) Internationalization (i18n) Для форматирования вывода информации в национальном формате (например, чисел) используются следующие пакеты:
golang.org/x/text/language golang.org/x/text/message По-умолчанию, они не установлены. Необходимо их скачать:
go get -u golang.org/x/text/language go get -u golang.org/x/text/message Для вывода информации на основании языка используется тип message.Printer. Используется он следующий образом:
package main import ( &amp;#34;fmt&amp;#34; &amp;#34;golang.org/x/text/language&amp;#34; &amp;#34;golang.org/x/text/message&amp;#34; ) func main() { p = message.NewPrinter(language.Russian) p.Printf(&amp;#34;Вы получили %.</description></item><item><title>Форматирование даты/времени</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/time-formatting/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 14:06:07 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/time-formatting/</guid><description>Простейший пример Информация взята Format/parse a time or date
Простейший пример Go, в отличие от других языков, использует свою нотацию для времени не yyyy-MM-dd. Go использует мнемоническую нотацию:
Mon Jan 2 15:04:05 MST 2006.
Её надо переписать в виде, котором надо. Проще всего это запомнить, если переписать её как 01/02 03:04:05PM ‘06 -0700.
Например:
const ( layoutISO = &amp;#34;2006-01-02&amp;#34; layoutUS = &amp;#34;January 2, 2006&amp;#34; ) date := &amp;#34;1999-12-31&amp;#34; t, _ := time.</description></item><item><title>Addons</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/addons/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 22:23:09 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/addons/</guid><description>Animation nodes. Документация. Форум. Позволяет анимировать различные сущности Blender. Сейчас уже не очень актуально, так как добавили геометрические ноды в Blender. Pose Thumbnails - вроде тоже уже не актуально, так как имеется встроенная библиотека. Font Selector - дополнение позволяет сразу применять шрифт, который показывается в виде списка, к объекту. А не лазить по директориям в поисках нужного. EasyAlign - позволяет выравнивать объекты относительно друг друга. BlenderArtist.org. Writinganimation - позволяет автоматически делать анимацию написания.</description></item><item><title>Автозагрузка</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/autostart/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 22:15:36 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/autostart/</guid><description> Описание для новичков Процесс загрузки</description></item><item><title>Общие вопросы</title><link>https://maxtar.github.io/administration/common/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 21:24:41 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/common/</guid><description>Сети Конвертация сертификата из cer формата в pem Сохранение клиентского ключа Сохранение корневого ключа Сохранение в один файл, который содержит и ключ и сертификат Сохранение информации в отдельные файлы Сохранение частного ключа Сохранение только сертификата Удаление пароля из файла с ключом Сохранение доверенных сертификатов из цепочки Сети Сети для самых маленьких.
Конвертация сертификата из cer формата в pem Сохранение клиентского ключа openssl pkcs12 -in client_ssl.pfx -out client_ssl.pem -clcerts Сохранение корневого ключа openssl pkcs12 -in client_ssl.</description></item><item><title>Полезная информация по разным командам Linux</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/useful-information/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/useful-information/</guid><description>Просмотр журнала Описание NetworkManager Необновляемые пакеты Просмотр версии дистрибутива (только для LSB дистрибутивов) Команда удаления всех старых версий ядра Автоматическое подтверждение перезаписи файлов при копировании Снятие сетевого дампа Разрешение приложению слушать порты ниже 1024 Увеличение используемого диапазона портов Запуск процесса в фоне с перенаправлением вывода в указанный файл Проверка DNS Дефрагментация Копирование/перемещение заданного количества файлов из одного каталога в другой Перемещение Копирование** Можно использовать find Чтобы не пыталось копировать файл &amp;ldquo;.</description></item></channel></rss>