<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>blender on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/tags/blender/</link><description>Recent content in blender on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sat, 08 Oct 2022 20:29:42 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/tags/blender/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Разные вопросы по renderman</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/renderman/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:29:42 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/renderman/</guid><description>Установка в ubuntu Решение проблем с лицензией в windows Установка в ubuntu Скачать установщик.
Преобразовать в deb формат командой
alien -c renderman-installer...rpm На выходе получится .deb файл. Дальше его установить как обычно:
sudo dpkg -i renderman-installer...deb Если в процессе не запустится установщик сервера:
cd /opt/pixar/RenderMan-Installer-ncr-&amp;lt;version&amp;gt;/bin sudo ./RenderManInstaller Решение проблем с лицензией в windows Скачать установщик RenderMan.
В случае, если установка производится не в каталог c:\Program File\Pixar могут возникнуть проблема с запуском движка RenderMan.</description></item><item><title>Полезные команды и клавиатурные сокращения Blender</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/keys/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 02:17:22 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/keys/</guid><description>Выравнивание одного объекта относительно другого Клавиши: ctrl+alt+space.
Необходимо выбрать, например, грань объекта, относительно какого нужно выравнивать, затем нажать ctrl+alt+space. В списке transform orientation появится новая привязка. Затем выбираем второй объект и его координаты перемещения будут рассчитываться относительно этого объекта.
Сдвинуть вершины относительно координат Команда: Shear.
Клавиши: Shift+Ctrl+Alt+S.
Выделяем точки, которые хотим сдвинуть линейно, как будто вращением. Нажимаем Shift+Ctrl+Alt+S или ищем команду через поиск (Space). Выбираем ось, относительно которой поворачивать (x или y).</description></item><item><title>Полезные ссылки</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/links/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:44:43 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/links/</guid><description>На странице представлены всякие полезные ссылки по изучению Blender, архивы моделей и прочего.
Авторские сайты Witold Jaworski Пишет о моделировании самолётов. Также можно скачать некоторые бесплатные модели.
На сайте представлена книга по разработке плагинов для Blender.</description></item><item><title>Как избавиться от светлячков</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/remove-fireflies/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 21:47:14 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/remove-fireflies/</guid><description>Если при рендеринге тёмных сцен появляются светлячки, как на показанном изображении:
То необходимо установить параметр &amp;ldquo;Clamp Indirect&amp;rdquo; равным единице как на скриншоте:
После этого &amp;ldquo;светлячки&amp;rdquo; должны пропасть:
Тестовое изображение с habrastorage:</description></item><item><title>Addons</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/addons/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 22:23:09 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/addons/</guid><description>Animation nodes. Документация. Форум. Позволяет анимировать различные сущности Blender. Сейчас уже не очень актуально, так как добавили геометрические ноды в Blender. Pose Thumbnails - вроде тоже уже не актуально, так как имеется встроенная библиотека. Font Selector - дополнение позволяет сразу применять шрифт, который показывается в виде списка, к объекту. А не лазить по директориям в поисках нужного. EasyAlign - позволяет выравнивать объекты относительно друг друга. BlenderArtist.org. Writinganimation - позволяет автоматически делать анимацию написания.</description></item><item><title>Blender</title><link>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 22:20:38 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/3d-vfx-video/blender/</guid><description>В этом разделе будут собираться всякие заметки касательно свободного программного пакета Blender Addons Как избавиться от светлячков Полезные команды и клавиатурные сокращения Blender Полезные ссылки Разные вопросы по renderman Блог Ивана Вострикова с полезными советами по 3d.</description></item></channel></rss>