<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Программы on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D1%8B/</link><description>Recent content in Программы on Max Wiki Site</description><generator>Hugo 0.125.0</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2022 15:30:44 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Мониторинг</title><link>https://maxtar.github.io/programming/monitoring/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 15:30:44 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/monitoring/</guid><description>Prometheus Вычисление процентов загрузки CPU на основании времени использования Checkup Pyroscope Prometheus Сайт
Официальная документация. Информация по запросам.
Блог создателей Prometheus со всякой полезной информацией.
Вычисление процентов загрузки CPU на основании времени использования Информация взята из understanding-machine-cpu-usage блога разработчиков Prometheus.
При использовании node_exporter:
100 - (avg by (instance) (irate(node_cpu_seconds_total{job=&amp;#34;node&amp;#34;,mode=&amp;#34;idle&amp;#34;}[5m])) * 100) где node - имя node_exporter, заданное в настройках Prometheus.
Для метрик, взятых из прочих экспортёров, где подсчитывается только время затраченное экспортером в секундах:</description></item><item><title>Полезные программы</title><link>https://maxtar.github.io/administration/useful-programs/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 15:27:31 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/useful-programs/</guid><description>Описание разных, программ, используемых в администрировании.
OAuth2 oauth2_proxy - программа поддерживает несколько способов авторизации, включая, через Azure. Vpn и прочее Global Socket - позволяет общаться компьютерам прозрачно между собой. Работает, в том числе и через VPN. Мониторинг и информация по системе (Windows) HWInfo - бесплатная утилита для получения разнообразной информации о системе.</description></item><item><title>Разные полезные программы</title><link>https://maxtar.github.io/other/useful-programs/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 02:03:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/other/useful-programs/</guid><description>Форум Discourse. На нём работает automated-testing.info и forum.golangbridge.org. Система развёртывания pulumi. Исходный код на GitHub. Общение Аналог Slack, который можно развернуть локально mattermost.com. Исходный код на github. Чат tinode. Есть клиент на Android, web. Запись с экрана (Screencast) OBSProject - кросс-платформенный пакет для записи с экрана и/или трансляции.
Рисование Pencil - рисование GUI, диаграмм действия.
Заметки Outwiker. Zettlr. Документация. GitHub. Работа со звуком Musicbrainz Picard - программа для автоматического заполнения тегов файлов.</description></item><item><title>Полезные программы на Go</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-programs/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:46:24 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-programs/</guid><description>Различные программы, написанные на Go.
Разное Консольные приложения Работа с файлами Хранение и версионирование кода Нагрузочное тестирование WEB Рисование графиков Обработка и трансформация данных Сеть Мониторинг Служебные Работа с графикой Работа с JSON Работа с картами, координатами и т.д. Общение Соцсети, fediverse Безопасность Базы данных и прочее Разное Простой Web Framework Echo Лёгкая wiki. Ketchup CMS, github. matterbridge. Мост для объединения различных средств общения (slack, tegeram, mattermost и т.д.). Hermes - сервер для обмена файлами.</description></item><item><title>Полезные программы на Rust</title><link>https://maxtar.github.io/programming/rust/useful-programs/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:44:05 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/rust/useful-programs/</guid><description> Анализ данных Xsv - анализ csv файлов в консоли.</description></item></channel></rss>