<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Программирование on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/programming/</link><description>Recent content in Программирование on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2022 21:19:09 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/programming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Мониторинг</title><link>https://maxtar.github.io/programming/monitoring/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 15:30:44 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/monitoring/</guid><description>Prometheus Вычисление процентов загрузки CPU на основании времени использования Checkup Pyroscope Prometheus Сайт
Официальная документация. Информация по запросам.
Блог создателей Prometheus со всякой полезной информацией.
Вычисление процентов загрузки CPU на основании времени использования Информация взята из understanding-machine-cpu-usage блога разработчиков Prometheus.
При использовании node_exporter:
100 - (avg by (instance) (irate(node_cpu_seconds_total{job=&amp;#34;node&amp;#34;,mode=&amp;#34;idle&amp;#34;}[5m])) * 100) где node - имя node_exporter, заданное в настройках Prometheus.
Для метрик, взятых из прочих экспортёров, где подсчитывается только время затраченное экспортером в секундах:</description></item><item><title>Полезные ссылки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/useful-links/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:59:18 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/useful-links/</guid><description>Ссылки на разные проекты.
Библиотеки для раскрашивания синтаксиса Список ресурсов для поднятия навыков программирования Markdown Библиотеки для раскрашивания синтаксиса Информация взята отсюда.
Highlight.js Prism. Rainbow. Syntax Highlighter. Google Prettify. Список ресурсов для поднятия навыков программирования hackerrank.com exercism.io projecteuler.net codewars.com leetcode.com codefights.com codingame.com codeforces.com Markdown Описание классического синтаксиса от создателя.
Online редактор.
Описание на-русском.
Описание на Github. И его перевод на русский.</description></item><item><title>Docker</title><link>https://maxtar.github.io/programming/docker/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:53:38 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/docker/</guid><description>Полезная информация по Docker
Как полностью удалить образы вместе с контейнерами Чтобы посмотреть все контейнеры нужно выполнить команду:
docker container ls -a Ключ -a указывает, что надо показывать все существующие контейнеры.
После того, как мы получим список образов выбираем нужный и удаляем его следующей командой:
docker container rm -v &amp;lt;image_name&amp;gt; где:
-v - ключ удаления связанного контейнера на диске, &amp;lt;image_name&amp;gt; - имя образа полученного, предыдущей командой. Теперь удаляем образы. Для получения всех образов выполняем команду:</description></item><item><title>Регулярные выражения</title><link>https://maxtar.github.io/programming/regexp/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:14:30 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/regexp/</guid><description>Исключение строк, содержащих определённое значение Время с обязательным ведущим нулём в часе Время без обязательного ведущего нуля в часе Полный путь файла в Windows Просто название файла в Windows e-mail URL Исключение строк, содержащих определённое значение Например есть список файлов:
MaxFullResult.txt 8fd88cjjd88cjjjbbj simple.txt resultSimple.txt 8fd88cjjd88cjjjbbj full.txt Чтобы исключить все файлы, содержащие &amp;ldquo;result&amp;rdquo; можно использовать следующее выражение:
^((?i)(?!result).)*\.txt$ Время с обязательным ведущим нулём в часе ([0-2]\d):([0-5]\d):([0-5]\d) Время без обязательного ведущего нуля в часе ((|[0-2])\d):([0-5]\d):([0-5]\d) Полный путь файла в Windows ([(?</description></item><item><title>Полезная информация по git</title><link>https://maxtar.github.io/programming/useful-git/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:45:43 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/useful-git/</guid><description>Общая информация Как удалять ветки Удаление всех локальных изменений Настройка работы ssh с несколькими репозиториями Разная информация по работе с GitHub.com Влить исходный репозиторий в свой форканый Общая информация Официальная книга по Git.
Как содержать репозиторий в чистоте
Ещё полезная статья на Habrahabr.
Как удалять ветки Локальные:
git branch -d the_local_branch Удалённые:
git push origin :the_remote_branch Удаление всех локальных изменений git clean -xdf Настройка работы ssh с несколькими репозиториями Создать файл config в директории .</description></item></channel></rss>