<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Java on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/tags/java/</link><description>Recent content in Java on Max Wiki Site</description><generator>Hugo 0.125.0</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Wed, 05 Oct 2022 02:07:47 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/tags/java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/java/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 02:07:47 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/java/useful-libs/</guid><description>На странице собрана информация о различных Java-библиотеках
Json Библиотека от Google Gson. UserGuide. Прочее Ожидание разных событий awaitility (https://github.com/awaitility/awaitility). Документация. disruptor - быстрый кольцевой буфер. Генераторы данных Java-faker (https://github.com/DiUS/java-faker) - генерация всяких случайных данных разных типов. JavaDocs. Data Faker - ещё один генератор, но активно развивается. GitHub. Работа с географическими и навигационными данными geotools.org. Документация. REST Unirest-Java. GitHub. Retrofit. GitHub. Асинхронное программирование VERT.X - реактивные приложения в JVM. Используются события, вроде.</description></item><item><title>Java</title><link>https://maxtar.github.io/programming/java/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 22:18:04 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/java/</guid><description>Информация о Java, примеры использования и библиотеки
JVM Быстрая памятка по настройке логирования в Java JVM Liberica - сборка openjdk от BellSoft. Принимают участие в развитии openjdk и вообще всячески лицензированы oracle. GraalVM - позволяет запускать не только java, но и JavaScript, Python, Ruby, R, C, C++. AdoptOpenJDK - ещё одна сборка openjdk. Также есть реализация Openj9 вирутальной машины. Быстрая памятка по настройке логирования в Java Для добавления логирования в проект надо добавить следующие зависимости:</description></item></channel></rss>