<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Администрирование on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/tags/%D0%B0%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in Администрирование on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Wed, 12 Oct 2022 18:36:05 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/tags/%D0%B0%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Полезные программы</title><link>https://maxtar.github.io/administration/windows/useful-programs/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 18:36:05 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/windows/useful-programs/</guid><description>Список программ, полезных для администрирования Windows.
Системные утилиты Hayabusa - утилита для анализа Windows Events.</description></item><item><title>Полезные программы</title><link>https://maxtar.github.io/administration/useful-programs/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 15:27:31 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/useful-programs/</guid><description>Описание разных, программ, используемых в администрировании.
OAuth2 oauth2_proxy - программа поддерживает несколько способов авторизации, включая, через Azure. Vpn и прочее Global Socket - позволяет общаться компьютерам прозрачно между собой. Работает, в том числе и через VPN. Мониторинг и информация по системе (Windows) HWInfo - бесплатная утилита для получения разнообразной информации о системе.</description></item><item><title>Windows</title><link>https://maxtar.github.io/administration/windows/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 14:54:20 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/windows/</guid><description>Различная информация по Windows.
Просмотр IP с которого было подключение по RDP Просмотр доменных групп, в которых состоит пользователь Как собрать дампы памяти Просмотр IP с которого было подключение по RDP Открыть системную оснастку Просмотр событий/Event viewer. Далее открыть Журналы приложений и служб/Microsoft/TerminalServices-RemoteConnectionManager/Operational (Applications and Services Logs/Microsoft/TerminalServices-RemoteConnectionManager/Operational). В списке нужно найти запись с EventID=1149 за требуемое время. В этом событие будет информация типа:
Remote Desktop Services: User authentication succeeded: User: &amp;lt;user&amp;gt; Domain: &amp;lt;domain&amp;gt; Source Network Address: 50.</description></item><item><title>Raspbian</title><link>https://maxtar.github.io/administration/rapberry-pi/raspbian/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:40:26 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/rapberry-pi/raspbian/</guid><description>Различная информация об операционной системе Raspbian для Raspberry Pi
Настройки Включение ssh Официальная документация.
Настройки Некоторые критичные настройки делаются при помощи утилиты raspi-config. Она предоставляет графический консольный интерфейс для удобной настройки.
Включение ssh После установки операционной системы Raspbian по-умолчанию демон ssh отключен. Чтобы его включить надо выполнить следующие действия (информация взята с официального сайта):
Запустить raspi-config в терминале: {{sudo raspi-config}}. Выбрать Interfacing Options. Выбрать SSH. Потом Yes. Нажать Ok. И, наконец - Finish.</description></item><item><title>Rapberry Pi</title><link>https://maxtar.github.io/administration/rapberry-pi/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:38:17 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/rapberry-pi/</guid><description>Различная информация по Raspberry PI
GPIO последних моделей Общая информация по GPIO. Схема контактов. Pinout for GPIO connectors. Интерактивная распиновка. Обучалка на Python.</description></item><item><title>Firefox</title><link>https://maxtar.github.io/administration/firefox/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:25:11 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/firefox/</guid><description>В этом разделе собраны разные настройки Mozilla Firefox.
Чтобы новые вкладки открывались в конце Отключение прокрутки вкладок Проблемы при воспроизведении видео Чтобы закладки всегда открывались в новой вкладке Указание директории для кеша Чтобы грузились локальные ресурсы Чтобы новые вкладки открывались в конце Открываем Firefox В адресной строке пишем: about:config Соглашаемся, что будем осторожны. Вводим в строке поиска: browser.tabs.insertRelatedAfterCurrent Устанавливаем false. Отключение прокрутки вкладок Чтобы отключить прокрутку, для начала необходимо найти, где находится профайл пользователя.</description></item><item><title>Mikrotik</title><link>https://maxtar.github.io/administration/mikrotik/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 21:56:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/mikrotik/</guid><description>Полезная информация по настройке RouterOs от Mikrotik Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 1. Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 2. Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 3. Настройка фильтрации трафика на Mikrotik. Часть 4. Блог интернет магазина ASP24.ru Общий раздел по настройке Mikrotik</description></item><item><title>Curl</title><link>https://maxtar.github.io/administration/curl/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 22:27:44 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/curl/</guid><description>Полезная информация по работе с curl.
Использование клиентского сертификата для скачивания Ограничение скорости закачки Расширенное логирование Вывод произвольной информации о загрузке Использование клиентского сертификата для скачивания curl -O https://url --cert cert.pem --key client.key --cacert ca.pem Ограничение скорости закачки Ключ --limit-rate &amp;lt;speed&amp;gt; Могут быть следующие суффиксы:
&amp;ldquo;k&amp;rdquo;, &amp;ldquo;K&amp;rdquo; - килобайты. &amp;ldquo;m&amp;rdquo;, &amp;ldquo;M&amp;rdquo; - мегабайты. &amp;ldquo;g&amp;rdquo;, &amp;ldquo;G&amp;rdquo; - гигабайты. Например: 200K, 3m или 1G.
Расширенное логирование Для расширенного логирования необходимо добавить ключ --trace.</description></item><item><title>Общие вопросы</title><link>https://maxtar.github.io/administration/common/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 21:24:41 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/common/</guid><description>Сети Конвертация сертификата из cer формата в pem Сохранение клиентского ключа Сохранение корневого ключа Сохранение в один файл, который содержит и ключ и сертификат Сохранение информации в отдельные файлы Сохранение частного ключа Сохранение только сертификата Удаление пароля из файла с ключом Сохранение доверенных сертификатов из цепочки Сети Сети для самых маленьких.
Конвертация сертификата из cer формата в pem Сохранение клиентского ключа openssl pkcs12 -in client_ssl.pfx -out client_ssl.pem -clcerts Сохранение корневого ключа openssl pkcs12 -in client_ssl.</description></item><item><title>Администрирование</title><link>https://maxtar.github.io/administration/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 21:21:26 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/</guid><description> Разная информация по администрированию Curl Firefox Linux iptables Автозагрузка Настройка hibernate на linux без использования swap раздела Настройка swap Оптимизация KDE5 Очень полезные команды Linux на одном листе Полезная информация по разным командам Linux Полезные установки Решение разных проблем Список команд POSIX и их описание Установка Firefox из репозитория Установка проприетарных драйверов NVidia Mikrotik Rapberry Pi Raspbian Windows Полезные программы Общие вопросы Первые 10 минут на сервере Полезные программы</description></item></channel></rss>