<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linux on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/</link><description>Recent content in Linux on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2022 20:00:42 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/administration/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Различные настройки iptables</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/iptables/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 17:01:34 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/iptables/</guid><description>MASQUERADE Все входящие запрещены Разрешить уже установленные соединения Разрешить ping Сохранение настроек между запусками Полезные примеры. MASQUERADE iptables -t nat -A POSTROUTING -o eth0 -s 192.168.0.0/24 -j MASQUERADE Все входящие запрещены $ iptables -A INPUT -p tcp --dport 22 -j ACCEPT # and block everything else (default deny) $ iptables -P INPUT DROP Разрешить уже установленные соединения iptables -A INPUT -m state --state RELATED,ESTABLISHED -j ACCEPT Разрешить ping iptables -A INPUT -p icmp --icmp-type echo-request -j ACCEPT iptables -A OUTPUT -p icmp --icmp-type echo-reply -j ACCEPT Информация взята отсюда.</description></item><item><title>Решение разных проблем</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/troubleshooting/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 02:09:29 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/troubleshooting/</guid><description>NetworkManager не управляет сетью по различным причинам NetworkManager не управляет сетью по различным причинам В случае, если интерфейсов немного. Например, как на обычном компьютере то быстро исправить проблему можно следующим образом. В файл /etc/network/interfaces добавить следующие настройки для нужного проводного интерфейса:
auto eth0 iface eth0 inet dhcp Таким образом будет инициализировать интерфейс eth0 без участия NetworkManager.</description></item><item><title>Список команд POSIX и их описание</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/commands/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 21:02:30 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/commands/</guid><description>Название Краткое описание type Выводит тип команды (внутренняя, внешняя, alias) set +x - включение расширенного логирования для команд _ -x - выключение логирования для команд whatis Краткое описание команды apropos описание команд по поиску who am i Информация о текущем пользователе w Информация о подключённых пользователях mkdir -p Создание вложенных директорий stat Информация из inode ls -i Показ inodes в списке lsof Список открытых файлов df -i Показывает использование inodes touch Изменение даты создания файла file Информация о файле strings Показывает все читаемые символы (разные операции со строками) profile В текущем каталоге пользователя env _ export Показ переменных окружения (и задания для последующей команды) set bash и системные переменные unset Очистка переменной source Выполнение из файла tee Перенаправление потока вывода в файл и дальше в поток вывода по pipe wc Подсчёт слов, строк, символов strace Трассировка вызова команд sort Сортировка строк: -n сортировка как чисел (-t - разделитель) -u вывод только уникальных значений h сортировка значений, представляенных в удобном для человека виде.</description></item><item><title>Установка проприетарных драйверов NVidia</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/install-nvidia/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:52:28 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/install-nvidia/</guid><description>Добавить этот репозиторий.
sudo add-apt-repository ppa:graphics-drivers/ppa sudo apt-get update Поставить родные драйверы от NVIDIA:
sudo apt-get install nvidia-&amp;lt;actual_number&amp;gt; Удалить свободные драйвера для NVIDIA:
sudo apt-get purge nouveau Перегрузиться. Проверить, что в меню настроек появились настройки NVIDIA. Открыть, проверить, что видеокарта определилась нормально.
Если после этого blender не определил видеокарту, нужно будет доставить nvidia-cuda-toolkit:
sudo apt-get install nvidia-cuda-toolkit После этого должно всё заработать.</description></item><item><title>Настройка swap</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/swap/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:33:35 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/swap/</guid><description>Информация взята отсюда
Обычно рано или поздно у всех возникает вопрос: &amp;ldquo;Почему начинает заполнятся swap, когда у меня ещё много свободной оперативной памяти?&amp;rdquo;. И вот тут нам приходит в помощь такой параметр, как vm.swappiness. Для начала в консоли выполним команду:
cat /proc/sys/vm/swappiness По-умолчанию результат будет 60.
Это параметр, который контролирует количество свободной памяти, при какой загруженности у нас начнётся сброс страниц в swap. Ну, а дальше простая формула: 100% - 60% = 40%, т.</description></item><item><title>Оптимизация KDE5</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/kde/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:54:53 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/kde/</guid><description>Решение проблем кривой табуляции в консоли Отключение Akonadi Настройка горячих клавиш Отключение Alt+F2 для быстрого доступа Оптимизация KDE 5
Решение проблем кривой табуляции в консоли Если в приложении Konsole съехала табуляция (например расстояние между курсором и последним символом увеличивается по мере набора), то, скорее всего проблема в шрифте. Чтобы исправить ситуацию нужно поменять шрифт. Для этого в меню открываем Настройка/Настроить профиль&amp;hellip;. Далее:
Открыть вкладку &amp;ldquo;Внешний вид&amp;rdquo;. Внизу нажимаем кнопку &amp;ldquo;Выбор шрифта&amp;hellip;&amp;rdquo; Меняем шрифт и его размер на любой понравившийся.</description></item><item><title>Полезные установки</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/settings-after-installing/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:47:02 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/settings-after-installing/</guid><description>Установка Oracle Java Добавить переменную окружения в систему Настройка GRUB Чтобы отключить заставку при загрузке надо оставить Чтобы подправить иконку в меню KDE Сброс мыши Microsoft после рестарта Хранитель экрана Установка Oracle Java Про разные способы установки написано здесь. Чтобы установить родную Oracle Java необходимо добавить репозиторий ppa:webupd8team/java со скриптом установки:
sudo add-apt-repository ppa:webupd8team/java sudo apt-get update sudo apt-get install oracle-java8-installer Во время установки потребуется принять лиценизию Oracle.
Добавить переменную окружения в систему Необходимо отредактировать файл {{/etc/profile}}.</description></item><item><title>Настройка hibernate на linux без использования swap раздела</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/hibernate/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 13:28:23 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/hibernate/</guid><description>Взято отсюда.
Для начала надо проверить поддержку спящего режима:
systemctl hibernate Если выдаётся ошибка типа Failed to hibernate system via logind: Sleep verb “hibernate” not supported”, то, скорее всего, в BIOS включён secure boot. Необходимо его отключить.
Современные дистрибутивы, как правило, используют swap файл, а не swap раздел.
Настройка файла swap 1. Создать файл нужного раздела sudo dd if=/dev/zero of=/swapfile count=16384 bs=1MiB где:
bs - размер блока. count - размер файла в количестве размера блока.</description></item><item><title>Установка Firefox из репозитория</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/install-firefox-from-rep/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:59:56 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/install-firefox-from-rep/</guid><description>Удалите Firefox Snap, выполнив следующую команду в новом окне терминала:
sudo snap remove firefox Добавить PPA команды (Ubuntu) Mozilla в список источников программного обеспечения, выполнив следующую команду в том же окне терминала
sudo add-apt-repository ppa:mozillateam/ppa Изменить приоритет пакета Firefox, чтобы предпочтительнее использовать версию Firefox PPA/deb/apt. Это можно сделать с помощью фрагмента кода из FosTips (скопируйте и вставьте его целиком, а не построчно)
echo &amp;#39; Package: * Pin: release o=LP-PPA-mozillateam Pin-Priority: 1001 &amp;#39; | sudo tee /etc/apt/preferences.</description></item><item><title>Автозагрузка</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/autostart/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 22:15:36 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/autostart/</guid><description> Описание для новичков Процесс загрузки</description></item><item><title>Полезная информация по разным командам Linux</title><link>https://maxtar.github.io/administration/linux/useful-information/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/administration/linux/useful-information/</guid><description>Просмотр журнала Описание NetworkManager Необновляемые пакеты Просмотр версии дистрибутива (только для LSB дистрибутивов) Команда удаления всех старых версий ядра Автоматическое подтверждение перезаписи файлов при копировании Снятие сетевого дампа Разрешение приложению слушать порты ниже 1024 Увеличение используемого диапазона портов Запуск процесса в фоне с перенаправлением вывода в указанный файл Проверка DNS Дефрагментация Копирование/перемещение заданного количества файлов из одного каталога в другой Перемещение Копирование** Можно использовать find Чтобы не пыталось копировать файл &amp;ldquo;.</description></item></channel></rss>