<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>программирование on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in программирование on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Wed, 05 Oct 2022 02:13:08 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/kotlin/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 02:13:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/kotlin/useful-libs/</guid><description> WEB БД Конфигурация Математика и статистика Логирование WEB Fuel - библиотека для работы с HTTP. Документация. Правда, кажется заброшенной&amp;hellip; Ktor - framework для написания web-приложений. БД Exposed - DSL для SQL от Jetbrains. Краткое описание от кого-то. Конфигурация konf - работа с конфигурацией из различных источников. hoplite - очень похожа на konf. Математика и статистика Kotlin Statistics. Логирование kotlin-logging - удобная библиотека для Kotlin. Пока, пожалуй, самая лучшая.</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/java/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 02:07:47 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/java/useful-libs/</guid><description>На странице собрана информация о различных Java-библиотеках
Json Библиотека от Google Gson. UserGuide. Прочее Ожидание разных событий awaitility (https://github.com/awaitility/awaitility). Документация. Java-faker (https://github.com/DiUS/java-faker) - генерация всяких случайных данных разных типов. JavaDocs. disruptor - быстрый кольцевой буфер. Работа с географическими и навигационными данными geotools.org. Документация. REST Unirest-Java. GitHub. Retrofit. GitHub. Асинхронное программирование VERT.X - реактивные приложения в JVM. Используются события, вроде. Статья на Хабре.</description></item><item><title>Полезные функции</title><link>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-func/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:42:05 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-func/</guid><description> Преобразование числа в IP-адрес Преобразование IP-адреса в число в прямом порядке (BE) Преобразование числа в IP-адрес new System.Net.IPAddress(36546)).ToString(); Преобразование IP-адреса в число в прямом порядке (BE) { byte[] ipNums = ip.Split(&amp;#39;.&amp;#39;).Select(s =&amp;gt; byte.Parse(s)).ToArray(); uint res = 0; res = res + ipNums[0] &amp;lt;&amp;lt; 8; res = res + ipNums[1] &amp;lt;&amp;lt; 8; res = res + ipNums[2] &amp;lt;&amp;lt; 8; res = res + ipNums[3]; return res; }</description></item><item><title>Полезные функции</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-func/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:32:25 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-func/</guid><description>Перехват Ctrl+C Более простой вариант Как правильно реализовать Singletone Ожидание нажатия Enter в консоли Логирование из тестов Создание собственного типа аргумента командной строки Удаление элемента из slice Подключение к Microsoft IIS по SSL Вычисление абсолютного значения целых чисел Перехват Ctrl+C Информация взята из блога Mat Ryer.
func main() { ctx := context.Background() // trap Ctrl#C and call cancel on the context ctx, cancel := context.WithCancel(ctx) c := make(chan os.Signal, 1) signal.</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:28:55 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-libs/</guid><description> Работа с базой Dapper Работа с SSH SSH.NET. Некоторые примеры.</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:55:20 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-libs/</guid><description>Конфигурация и всё такое Логгирование GUI Консоль Работа с БД Работа с json, XML HTML, парсинг сайтов Работа с файлами Тестирование HTTP WEB-приложения Работа с сетью Работа со строками Работа со временем Генерация различных ID Работа с hardware Сетевые framework Списки и наборы Игры Графика Видео Статистика и математика Обработка данных на потоке и прочее Парсеры Коллекции Встраивание ресурсов (теперь не актуально, так как с версии 1.6 есть встроенный механизм) Вспомогательные утилиты Работа со звуком Мониторинг OpenCV Офис goroutines Шифровние События Разное Конфигурация и всё такое viper Чтение и сохранение конфигурации в различных форматах.</description></item><item><title>Полезная информация по git</title><link>https://maxtar.github.io/programming/useful-git/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:45:43 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/useful-git/</guid><description>Общая информация Как удалять ветки Удаление всех локальных изменений Настройка работы ssh с несколькими репозиториями Разная информация по работе с GitHub.com Влить исходный репозиторий в свой форканый Общая информация Официальная книга по Git.
Как содержать репозиторий в чистоте
Ещё полезная статья на Habrahabr.
Как удалять ветки Локальные:
git branch -d the_local_branch Удалённые:
git push origin :the_remote_branch Удаление всех локальных изменений git clean -xdf Настройка работы ssh с несколькими репозиториями Создать файл config в директории .</description></item><item><title>C#</title><link>https://maxtar.github.io/programming/csharp/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 21:59:43 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/csharp/</guid><description>Заметки по .NET
Вызов асинхронного метода из синхронного Вызов асинхронного метода из синхронного var task = Task.Run(async () =&amp;gt; await MyAsyncFunction()) task.Wait(); var asyncFunctionResult = task.Result;</description></item><item><title>Kotlin</title><link>https://maxtar.github.io/programming/kotlin/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 22:21:45 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/kotlin/</guid><description> Информация по Kotlin Официальный сайт.
Добавление поддержки Kotlin в gradle kotlinlang.ru - сайт, посвящённый Kotlin на-русском.</description></item><item><title>Java</title><link>https://maxtar.github.io/programming/java/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 22:18:04 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/java/</guid><description>Информация о Java, примеры использования и библиотеки
JVM JVM Liberica - сборка openjdk от BellSoft. Принимают участие в развитии openjdk и вообще всячески лицензированы oracle. GraalVM - позволяет запускать не только java, но и JavaScript, Python, Ruby, R, C, C++. AdoptOpenJDK - ещё одна сборка openjdk. Также есть реализация Openj9 вирутальной машины.</description></item><item><title>Internationalization (i18n) и Localization (l10n) в Go</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/i18n-i10n/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 14:59:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/i18n-i10n/</guid><description>Информация взята отсюда
Альтернативный пакет (https://github.com/nicksnyder/go-i18n).
Internationalization (i18n) Localization (l10n) Internationalization (i18n) Для форматирования вывода информации в национальном формате (например, чисел) используются следующие пакеты:
golang.org/x/text/language golang.org/x/text/message По-умолчанию, они не установлены. Необходимо их скачать:
go get -u golang.org/x/text/language go get -u golang.org/x/text/message Для вывода информации на основании языка используется тип message.Printer. Используется он следующий образом:
package main import ( &amp;#34;fmt&amp;#34; &amp;#34;golang.org/x/text/language&amp;#34; &amp;#34;golang.org/x/text/message&amp;#34; ) func main() { p = message.NewPrinter(language.Russian) p.Printf(&amp;#34;Вы получили %.</description></item><item><title>Форматирование даты/времени</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/time-formatting/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 14:06:07 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/time-formatting/</guid><description>Простейший пример Информация взята Format/parse a time or date
Простейший пример Go, в отличие от других языков, использует свою нотацию для времени не yyyy-MM-dd. Go использует мнемоническую нотацию:
Mon Jan 2 15:04:05 MST 2006.
Её надо переписать в виде, котором надо. Проще всего это запомнить, если переписать её как 01/02 03:04:05PM ‘06 -0700.
Например:
const ( layoutISO = &amp;#34;2006-01-02&amp;#34; layoutUS = &amp;#34;January 2, 2006&amp;#34; ) date := &amp;#34;1999-12-31&amp;#34; t, _ := time.</description></item><item><title>Go</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 14:02:40 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/</guid><description>Различная информация по языку Go Сайт.
Различная информация по языку Go Получение пакетов с зависимостями Полезные статьи и книги Списки проектов Поиск библиотек Полезные команды Разное Основной репозиторий, Зеркало на github.com. Документация по разным библиотекам (GoDoc). Новый сайт с документацией (go.dev). Описание параметров утилиты Go. Gopm Registry реестр разных пакетов go. Можно скачать, если на компьютере не установлены программы версионного контроля. Список архитектур и операционок в которые можно компилировать. Форум.</description></item><item><title>Программирование</title><link>https://maxtar.github.io/programming/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 21:19:09 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/</guid><description>Тут собрана всяческая информация связанная с программированием на различных языках.
Трейс Разные проекты и библиотеки Continious integration Репозитории на github Анализ и доступ к данным Удобный поиск библиотек на разных языках libhunt.com. Книги по JS на GitHub.
Трейс Трейс событий через разные системы Zipkin. Ещё один стандарт OpenTracing. Opencensus - распределённый мониторинг и трейсинг. jaegertracing tracing в Kubernetes Документация. Список популярных библиотек от пользователя Arl.
OpenSource от Google.
Разные проекты и библиотеки GraalVM - универсальная виртуальная машина для разных языков (JVM, Python и прочее).</description></item></channel></rss>