<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>программирование on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in программирование on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2022 15:41:09 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/tags/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Библиотеки для автоматизации</title><link>https://maxtar.github.io/testing/libraries/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 15:41:09 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/testing/libraries/</guid><description>Библиотеки для автоматизированного тестирования
Java REST WEB HTTP Генерация данных JSON Прочие Kotlin .Net Specflow Golang Groovy Java REST rest-assured.io Документация retrofit - одна из популярных библиотек. WEB Severenity - это фреймворк с открытым исходным кодом для написания функциональных тестов, в который из коробки встроена система генерации отчетов о выполненных тестах. HTTP mock-server - настраиваемый mock-сервер. GitHub.
Генерация данных java-faker - генерация разных данных. JavaDoc.
JSON JsonUnit - проверка json. Позволяет интегрироваться с AssertJ, поддерживает Kotlin.</description></item><item><title>Мониторинг</title><link>https://maxtar.github.io/programming/monitoring/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 15:30:44 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/monitoring/</guid><description>Prometheus Вычисление процентов загрузки CPU на основании времени использования Checkup Pyroscope Prometheus Сайт
Официальная документация. Информация по запросам.
Блог создателей Prometheus со всякой полезной информацией.
Вычисление процентов загрузки CPU на основании времени использования Информация взята из understanding-machine-cpu-usage блога разработчиков Prometheus.
При использовании node_exporter:
100 - (avg by (instance) (irate(node_cpu_seconds_total{job=&amp;#34;node&amp;#34;,mode=&amp;#34;idle&amp;#34;}[5m])) * 100) где node - имя node_exporter, заданное в настройках Prometheus.
Для метрик, взятых из прочих экспортёров, где подсчитывается только время затраченное экспортером в секундах:</description></item><item><title>Web</title><link>https://maxtar.github.io/programming/web/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 14:49:33 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/web/</guid><description>Здесь указаны разные frameworks для написания web-приложений
Vue.js. Перспективный Framework Документация на русском. Gui Framework для него. Ещё один - Material Design. AngularJs. Framework, поддерживаемый Google. Документация. React. Framework от Facebook. Документация. Flutter - SDK от Google для написания мобильных и Web-приложений. Документация. WYSIWYG trix-editor. Github. Bulma - позволяет создавать странички только через CSS. Hugo. Документация. Framework для создания статического сайта на основе markdown.</description></item><item><title>Полезные ссылки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/useful-links/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:59:18 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/useful-links/</guid><description>Ссылки на разные проекты.
Библиотеки для раскрашивания синтаксиса Список ресурсов для поднятия навыков программирования Markdown Разное Библиотеки для раскрашивания синтаксиса Информация взята отсюда.
Highlight.js Prism. Rainbow. Syntax Highlighter. Google Prettify. Список ресурсов для поднятия навыков программирования hackerrank.com exercism.io projecteuler.net codewars.com leetcode.com codefights.com codingame.com codeforces.com Markdown Описание классического синтаксиса от создателя.
Online редактор.
Описание на-русском.
Описание на Github. И его перевод на русский.
Разное Transform - как CopyAsJson. Позволяет преобразовывать json в DTO на языке программирования.</description></item><item><title>Docker</title><link>https://maxtar.github.io/programming/docker/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:53:38 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/docker/</guid><description>Полезная информация по Docker
Как полностью удалить образы вместе с контейнерами Чтобы посмотреть все контейнеры нужно выполнить команду:
docker container ls -a Ключ -a указывает, что надо показывать все существующие контейнеры.
После того, как мы получим список образов выбираем нужный и удаляем его следующей командой:
docker container rm -v &amp;lt;image_name&amp;gt; где:
-v - ключ удаления связанного контейнера на диске, &amp;lt;image_name&amp;gt; - имя образа полученного, предыдущей командой. Теперь удаляем образы. Для получения всех образов выполняем команду:</description></item><item><title>Регулярные выражения</title><link>https://maxtar.github.io/programming/regexp/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:14:30 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/regexp/</guid><description>Исключение строк, содержащих определённое значение Время с обязательным ведущим нулём в часе Время без обязательного ведущего нуля в часе Полный путь файла в Windows Просто название файла в Windows e-mail URL Исключение строк, содержащих определённое значение Например есть список файлов:
MaxFullResult.txt 8fd88cjjd88cjjjbbj simple.txt resultSimple.txt 8fd88cjjd88cjjjbbj full.txt Чтобы исключить все файлы, содержащие &amp;ldquo;result&amp;rdquo; можно использовать следующее выражение:
^((?i)(?!result).)*\.txt$ Время с обязательным ведущим нулём в часе ([0-2]\d):([0-5]\d):([0-5]\d) Время без обязательного ведущего нуля в часе ((|[0-2])\d):([0-5]\d):([0-5]\d) Полный путь файла в Windows ([(?</description></item><item><title>Rust</title><link>https://maxtar.github.io/programming/rust/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:12:35 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/rust/</guid><description>Официальный сайт Документация, известная, как &amp;ldquo;Книга&amp;rdquo; на русском.</description></item><item><title>SQL</title><link>https://maxtar.github.io/programming/sql/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:58:25 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/sql/</guid><description>Разные аспекты SQL
Join Отличное описание разных Join.</description></item><item><title>Python</title><link>https://maxtar.github.io/programming/python/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:23:46 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/python/</guid><description>Различная информация о Python
Полезные библиотеки Библиотека для построения графиков matplotlib.</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/kotlin/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 02:13:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/kotlin/useful-libs/</guid><description>WEB БД Конфигурация Математика и статистика Логирование Кросплатформенная разработка WEB Fuel - библиотека для работы с HTTP. Документация. Правда, кажется заброшенной&amp;hellip; Ktor - framework для написания web-приложений. БД Exposed - DSL для SQL от Jetbrains. Краткое описание от кого-то. Конфигурация konf - работа с конфигурацией из различных источников. hoplite - очень похожа на konf. Математика и статистика Kotlin Statistics. Логирование kotlin-logging - удобная библиотека для Kotlin. Пока, пожалуй, самая лучшая.</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/java/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 02:07:47 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/java/useful-libs/</guid><description>На странице собрана информация о различных Java-библиотеках
Json Библиотека от Google Gson. UserGuide. Прочее Ожидание разных событий awaitility (https://github.com/awaitility/awaitility). Документация. disruptor - быстрый кольцевой буфер. Генераторы данных Java-faker (https://github.com/DiUS/java-faker) - генерация всяких случайных данных разных типов. JavaDocs. Data Faker - ещё один генератор, но активно развивается. GitHub. Работа с географическими и навигационными данными geotools.org. Документация. REST Unirest-Java. GitHub. Retrofit. GitHub. Асинхронное программирование VERT.X - реактивные приложения в JVM. Используются события, вроде.</description></item><item><title>Полезные функции</title><link>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-func/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:42:05 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-func/</guid><description> Преобразование числа в IP-адрес Преобразование IP-адреса в число в прямом порядке (BE) Преобразование числа в IP-адрес new System.Net.IPAddress(36546)).ToString(); Преобразование IP-адреса в число в прямом порядке (BE) { byte[] ipNums = ip.Split(&amp;#39;.&amp;#39;).Select(s =&amp;gt; byte.Parse(s)).ToArray(); uint res = 0; res = res + ipNums[0] &amp;lt;&amp;lt; 8; res = res + ipNums[1] &amp;lt;&amp;lt; 8; res = res + ipNums[2] &amp;lt;&amp;lt; 8; res = res + ipNums[3]; return res; }</description></item><item><title>Полезные функции</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-func/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:32:25 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-func/</guid><description>Перехват Ctrl+C Более простой вариант Как правильно реализовать Singletone Ожидание нажатия Enter в консоли Логирование из тестов Создание собственного типа аргумента командной строки Удаление элемента из slice Подключение к Microsoft IIS по SSL Вычисление абсолютного значения целых чисел Перехват Ctrl+C Информация взята из блога Mat Ryer.
func main() { ctx := context.Background() // trap Ctrl#C and call cancel on the context ctx, cancel := context.WithCancel(ctx) c := make(chan os.Signal, 1) signal.</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 01:28:55 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/csharp/useful-libs/</guid><description> Работа с базой Dapper Работа с SSH SSH.NET. Некоторые примеры.</description></item><item><title>Полезные библиотеки</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-libs/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:55:20 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/useful-libs/</guid><description>Конфигурация и всё такое Логгирование UI Пользовательский интерфейс в терминале GUI Консоль Работа с БД Работа с json, XML HTML, парсинг сайтов Работа с файлами Тестирование HTTP WEB-приложения OpenAPI Работа с сетью Работа со строками Работа со временем Генерация различных ID Работа с hardware Сетевые framework Списки и наборы Игры Графика Видео Статистика и математика Обработка данных на потоке и прочее Парсеры Коллекции Встраивание ресурсов (теперь не актуально, так как с версии 1.</description></item><item><title>Полезная информация по git</title><link>https://maxtar.github.io/programming/useful-git/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:45:43 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/useful-git/</guid><description>Общая информация Как удалять ветки Удаление всех локальных изменений Настройка работы ssh с несколькими репозиториями Разная информация по работе с GitHub.com Влить исходный репозиторий в свой форканый Общая информация Официальная книга по Git.
Как содержать репозиторий в чистоте
Ещё полезная статья на Habrahabr.
Как удалять ветки Локальные:
git branch -d the_local_branch Удалённые:
git push origin :the_remote_branch Удаление всех локальных изменений git clean -xdf Настройка работы ssh с несколькими репозиториями Создать файл config в директории .</description></item><item><title>C#</title><link>https://maxtar.github.io/programming/csharp/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 21:59:43 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/csharp/</guid><description>Заметки по .NET
Вызов асинхронного метода из синхронного Вызов асинхронного метода из синхронного var task = Task.Run(async () =&amp;gt; await MyAsyncFunction()) task.Wait(); var asyncFunctionResult = task.Result;</description></item><item><title>Kotlin</title><link>https://maxtar.github.io/programming/kotlin/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 22:21:45 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/kotlin/</guid><description> Информация по Kotlin Официальный сайт.
Добавление поддержки Kotlin в gradle kotlinlang.ru - сайт, посвящённый Kotlin на-русском.</description></item><item><title>Java</title><link>https://maxtar.github.io/programming/java/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 22:18:04 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/java/</guid><description>Информация о Java, примеры использования и библиотеки
JVM Быстрая памятка по настройке логирования в Java JVM Liberica - сборка openjdk от BellSoft. Принимают участие в развитии openjdk и вообще всячески лицензированы oracle. GraalVM - позволяет запускать не только java, но и JavaScript, Python, Ruby, R, C, C++. AdoptOpenJDK - ещё одна сборка openjdk. Также есть реализация Openj9 вирутальной машины. Быстрая памятка по настройке логирования в Java Для добавления логирования в проект надо добавить следующие зависимости:</description></item><item><title>Internationalization (i18n) и Localization (l10n) в Go</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/i18n-i10n/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 14:59:08 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/i18n-i10n/</guid><description>Информация взята отсюда
Альтернативный пакет (https://github.com/nicksnyder/go-i18n).
Internationalization (i18n) Localization (l10n) Internationalization (i18n) Для форматирования вывода информации в национальном формате (например, чисел) используются следующие пакеты:
golang.org/x/text/language golang.org/x/text/message По-умолчанию, они не установлены. Необходимо их скачать:
go get -u golang.org/x/text/language go get -u golang.org/x/text/message Для вывода информации на основании языка используется тип message.Printer. Используется он следующий образом:
package main import ( &amp;#34;fmt&amp;#34; &amp;#34;golang.org/x/text/language&amp;#34; &amp;#34;golang.org/x/text/message&amp;#34; ) func main() { p = message.NewPrinter(language.Russian) p.Printf(&amp;#34;Вы получили %.</description></item><item><title>Форматирование даты/времени</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/time-formatting/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 14:06:07 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/time-formatting/</guid><description>Простейший пример Информация взята Format/parse a time or date
Простейший пример Go, в отличие от других языков, использует свою нотацию для времени не yyyy-MM-dd. Go использует мнемоническую нотацию:
Mon Jan 2 15:04:05 MST 2006.
Её надо переписать в виде, котором надо. Проще всего это запомнить, если переписать её как 01/02 03:04:05PM ‘06 -0700.
Например:
const ( layoutISO = &amp;#34;2006-01-02&amp;#34; layoutUS = &amp;#34;January 2, 2006&amp;#34; ) date := &amp;#34;1999-12-31&amp;#34; t, _ := time.</description></item><item><title>Go</title><link>https://maxtar.github.io/programming/go/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 14:02:40 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/go/</guid><description>Различная информация по языку Go Сайт.
Различная информация по языку Go Получение пакетов с зависимостями Полезные статьи и книги Списки проектов Поиск библиотек Полезные команды Разное Основной репозиторий, Зеркало на github.com. Документация по разным библиотекам (GoDoc). Новый сайт с документацией (go.dev). Описание параметров утилиты Go. Gopm Registry реестр разных пакетов go. Можно скачать, если на компьютере не установлены программы версионного контроля. Список архитектур и операционок в которые можно компилировать. Форум.</description></item><item><title>Программирование</title><link>https://maxtar.github.io/programming/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 21:19:09 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/programming/</guid><description>Тут собрана всяческая информация связанная с программированием на различных языках.
Стили форматирования на разных языках Трейс Разные проекты и библиотеки Базы данных Continious integration Репозитории на github Анализ и доступ к данным Удобный поиск библиотек на разных языках libhunt.com.
Книги по JS на GitHub.
Стили форматирования на разных языках Информация взята отсюда.
Android C#: Framework Design Guidelines, C# Programming Guide C&amp;#43;&amp;#43; Haskell Java JavaScript Groovy Go Objective C Perl PHP Python Ruby Scala Swift TypeScript Трейс Трейс событий через разные системы Zipkin.</description></item></channel></rss>