<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Тестирование on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/tags/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><description>Recent content in Тестирование on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2022 15:41:09 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/tags/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Библиотеки для автоматизации</title><link>https://maxtar.github.io/testing/libraries/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 15:41:09 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/testing/libraries/</guid><description>Библиотеки для автоматизированного тестирования
Java REST WEB HTTP Генерация данных JSON Прочие Kotlin .Net Specflow Golang Groovy Java REST rest-assured.io Документация retrofit - одна из популярных библиотек. WEB Severenity - это фреймворк с открытым исходным кодом для написания функциональных тестов, в который из коробки встроена система генерации отчетов о выполненных тестах. HTTP mock-server - настраиваемый mock-сервер. GitHub.
Генерация данных java-faker - генерация разных данных. JavaDoc.
JSON JsonUnit - проверка json. Позволяет интегрироваться с AssertJ, поддерживает Kotlin.</description></item><item><title>Тестирование</title><link>https://maxtar.github.io/testing/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 01:08:20 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/testing/</guid><description>Всё, что связано с тестированием и автоматизацией тестирования
Книги по тестированию Списки полезных программ GUI WEB-GUI WEB Сеть Нагрузочное тестирование Тестирование баз Средства управления Разное Книги по тестированию A Friendly Introduction to Software Testing - opensource книга. Можно собрать самому. Собранная автором версия. Google Code Coverage Best Practices
Списки полезных программ Список разных ресурсов и средств тестирования Список средств для тестирования UI GUI Winium от 2GIS. Позволяет тестировать Desktop и Mobile приложения.</description></item></channel></rss>