<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linux on Max Wiki Site</title><link>https://maxtar.github.io/linux/</link><description>Recent content in Linux on Max Wiki Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-RU</language><lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2022 20:00:42 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://maxtar.github.io/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Настройка hibernate на linux без использования swap раздела</title><link>https://maxtar.github.io/linux/hibernate/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 13:28:23 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/linux/hibernate/</guid><description>Взято отсюда.
Для начала надо проверить поддержку спящего режима:
systemctl hibernate Если выдаётся ошибка типа Failed to hibernate system via logind: Sleep verb “hibernate” not supported”, то, скорее всего, в BIOS включён secure boot. Необходимо его отключить.
Современные дистрибутивы, как правило, используют swap файл, а не swap раздел.
Настройка файла swap 1. Создать файл нужного раздела sudo dd if=/dev/zero of=/swapfile count=16384 bs=1MiB где:
bs - размер блока. count - размер файла в количестве размера блока.</description></item><item><title>Установка Firefox из репозитория</title><link>https://maxtar.github.io/linux/install-firefox-from-rep/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:59:56 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/linux/install-firefox-from-rep/</guid><description>Удалите Firefox Snap, выполнив следующую команду в новом окне терминала:
sudo snap remove firefox Добавить PPA команды (Ubuntu) Mozilla в список источников программного обеспечения, выполнив следующую команду в том же окне терминала
sudo add-apt-repository ppa:mozillateam/ppa Изменить приоритет пакета Firefox, чтобы предпочтительнее использовать версию Firefox PPA/deb/apt. Это можно сделать с помощью фрагмента кода из FosTips (скопируйте и вставьте его целиком, а не построчно)
echo &amp;#39; Package: * Pin: release o=LP-PPA-mozillateam Pin-Priority: 1001 &amp;#39; | sudo tee /etc/apt/preferences.</description></item><item><title>Автозагрузка</title><link>https://maxtar.github.io/linux/autostart/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 22:15:36 +0300</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/linux/autostart/</guid><description> Описание для новичков Процесс загрузки</description></item><item><title>Полезная информация по разным командам Linux</title><link>https://maxtar.github.io/linux/useful-information/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://maxtar.github.io/linux/useful-information/</guid><description>Просмотр журнала journalctl -b -xe -u NetworkManager где:
b - просмотр последней загрузки. Если указать индекс, начиная с нуля, то можно будет смотреть журнал предыдущих загрузок (0 - текущая, 1 - предыдущая и т.д.); x - вывод расширенной информации (по возможности); e - показ последних записей (перемотка в конец журнала); u - вывод информации от указанного модуля (в данном примере NetworkManager). Описание NetworkManager У него есть, также, интерфейс командной строки nmcli.</description></item></channel></rss>